(this.webpackJsonpmatuzalki=this.webpackJsonpmatuzalki||[]).push([[0],Array(21).concat([function(e,a,i){},,,,function(e,a,i){},,,,,,,,,,function(e,a,i){},,,,,,,,,function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},,,,,,,,,,,function(e,a,i){var t={"./build1.jpg":61,"./build10.jpg":62,"./build11.jpg":63,"./build12.jpg":64,"./build13.jpg":65,"./build14.jpg":66,"./build15.jpg":67,"./build16.jpg":68,"./build17.jpg":69,"./build18.jpg":70,"./build19.jpg":71,"./build2.jpg":72,"./build20.jpg":73,"./build21.jpg":74,"./build22.jpg":75,"./build23.jpg":76,"./build24.jpg":77,"./build25.jpg":78,"./build26.jpg":79,"./build27.jpg":80,"./build28.jpg":81,"./build29.jpg":82,"./build3.jpg":83,"./build30.jpg":84,"./build31.jpg":85,"./build32.jpg":86,"./build33.jpg":87,"./build34.jpg":88,"./build35.jpg":89,"./build36.jpg":90,"./build37.jpg":91,"./build38.jpg":92,"./build39.jpg":93,"./build4.jpg":94,"./build40.jpg":95,"./build41.jpg":96,"./build42.jpg":97,"./build43.jpg":98,"./build44.jpg":99,"./build5.jpg":100,"./build6.jpg":101,"./build7.jpg":102,"./build8.jpg":103,"./build9.jpg":104};function o(e){var a=c(e);return i(a)}function c(e){if(!i.o(t,e)){var a=new Error("Cannot find module '"+e+"'");throw a.code="MODULE_NOT_FOUND",a}return t[e]}o.keys=function(){return Object.keys(t)},o.resolve=c,e.exports=o,o.id=60},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build1.f1a74277.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build10.1f1fa45b.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build11.c285dc4d.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build12.bef3bb42.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build13.12ac73a5.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build14.cec4e869.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build15.30667789.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build16.0d2e5188.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build17.d068fabf.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build18.145507b0.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build19.a125607d.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build2.bf96a386.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build20.c505198f.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build21.0826eba8.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build22.ba1570c7.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build23.af8d80ea.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build24.d86a9f07.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build25.02e36b26.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build26.ae5377fe.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build27.fd9f5005.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build28.f6806079.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build29.8091618c.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build3.1721dcc3.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build30.4fb05139.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build31.2eb85e0d.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build32.41a80293.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build33.ac946594.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build34.a8eaea2f.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build35.faa9107c.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build36.a6b03c26.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build37.aa7c2c13.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build38.9e6ed6ed.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build39.da8a827d.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build4.94cfc67c.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build40.9b1fdc5e.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build41.b5500ebb.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build42.d20a788c.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build43.5708e1a5.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build44.1c2c1c99.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build5.6d985c0b.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build6.56124adf.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build7.e2d27bee.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build8.dc560d54.jpg"},function(e,a,i){"use strict";i.r(a),a.default=i.p+"static/media/build9.57cfaa1c.jpg"},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){"use strict";i.r(a);var t=i(2),o=i.n(t),c=i(13),s=i.n(c),n=(i(35),i(4));function r(){var e=Object(n.g)().pathname;return Object(t.useEffect)((function(){if("/"===e||"/jancio"===e)window.scrollTo(0,0);else{var a=window.innerWidth>992?Math.ceil(35*window.innerWidth/100):window.innerWidth<768?Math.ceil(50*window.innerWidth/100):Math.ceil(40*window.innerWidth/100);window.scrollTo({top:a,left:0,behavior:"smooth"})}}),[e]),null}var d=i(7),l=i(6),j=i(5),m=i(1),z=function(e){var a=e.toggleMenu,i=e.isTopOfThePage;return Object(m.jsx)("button",{className:"hamburger ".concat(!i&&"hamburger--scrolled"),onClick:a,children:Object(m.jsx)(j.g,{})})},p=i(117),u=function(e){var a=e.text,i=e.url,t=e.toggleMenu;return Object(m.jsx)(l.b,{to:i,onClick:t,children:Object(m.jsx)("li",{children:a})})},b={fundationSubmenu:[{id:1,description:"Kilka s\u0142\xf3w o fundacji",url:"/o-fundacji"},{id:2,description:"Cz\u0142onkowie",url:"/czlonkowie"},{id:3,description:"Wolontariusze i PSIjaciele",url:"/wolontariusze-i-psijaciele"},{id:13,description:"Nasze miejsce",url:"/nasze-miejsce"},{id:4,description:"Sprawozdania",url:"/sprawozdania"}],adoptionSubmenu:[{id:5,description:"Adoptuj",url:"/adoptuj"},{id:6,description:"Adoptuj wirtualnie",url:"/adoptuj-wirtualnie"},{id:7,description:"Ja\u0144cio",url:"/jancio"},{id:8,description:"Nasi Rezydenci",url:"/nasi-rezydenci"},{id:9,description:"Im si\u0119 uda\u0142o",url:"/im-si\u0119-udalo"},{id:10,description:"Po drugiej stronie t\u0119czy",url:"/po-drugiej-stronie-teczy"}],supportSubmenu:[{id:11,description:"Jak nam pom\xf3c?",url:"/wsparcie"},{id:12,description:"Oni nas wsparli",url:"/wsparli-nas"}]},w=(i(44),function(e){var a=e.toggleMenu,i=e.isTopOfThePage,o=Object(t.useState)(!1),c=Object(d.a)(o,2),s=c[0],n=c[1],r=Object(t.useState)(!1),z=Object(d.a)(r,2),w=z[0],y=z[1],k=Object(t.useState)(!1),h=Object(d.a)(k,2),g=h[0],O=h[1],f={open:{opacity:1,y:0},closed:{opacity:0,y:"-100%"}};return Object(m.jsxs)(p.a.ul,{initial:{opacity:0},animate:{opacity:1},transition:{duration:1},className:"menu ".concat(!i&&"menu--scrolled"),children:[Object(m.jsxs)("li",{className:"menu__item",onClick:function(){y(!1),O(!1),n((function(e){return!e}))},children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"menu__item__text",children:["Fundacja ",Object(m.jsx)("i",{className:"menu__item__icon  ".concat(!s&&"menu__item__icon--rotated"),children:Object(m.jsx)(j.h,{})})]}),Object(m.jsx)(p.a.ul,{animate:s?"open":"closed",variants:f,className:"submenu ".concat(!s&&"submenu--invisible"),children:b.fundationSubmenu.map((function(e){var i=e.id,t=e.description,o=e.url;return Object(m.jsx)(u,{text:t,url:o,toggleMenu:a},i)}))})]}),Object(m.jsxs)("li",{className:"menu__item",onClick:function(){n(!1),O(!1),y((function(e){return!e}))},children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"menu__item__text",children:["Nasze psy ",Object(m.jsx)("i",{className:"menu__item__icon  ".concat(!w&&"menu__item__icon--rotated"),children:Object(m.jsx)(j.h,{})})]}),Object(m.jsx)(p.a.ul,{animate:w?"open":"closed",variants:f,className:"submenu ".concat(!w&&"submenu--invisible"),children:b.adoptionSubmenu.map((function(e){var i=e.id,t=e.description,o=e.url;return Object(m.jsx)(u,{text:t,url:o,toggleMenu:a},i)}))})]}),Object(m.jsxs)("li",{className:"menu__item",onClick:function(){n(!1),y(!1),O((function(e){return!e}))},children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"menu__item__text",children:["Wsparcie ",Object(m.jsx)("i",{className:"menu__item__icon  ".concat(!g&&"menu__item__icon--rotated"),children:Object(m.jsx)(j.h,{})})]}),Object(m.jsx)(p.a.ul,{animate:g?"open":"closed",variants:f,className:"submenu ".concat(!g&&"submenu--invisible"),children:b.supportSubmenu.map((function(e){var i=e.id,t=e.description,o=e.url;return Object(m.jsx)(u,{text:t,url:o,toggleMenu:a},i)}))})]}),Object(m.jsx)("li",{className:"menu__item",children:Object(m.jsx)(l.b,{to:"/kontakt",onClick:function(){a(),n(!1),y(!1),O(!1)},children:"Kontakt"})})]})}),y=i(14),k=i.p+"static/media/logo2.503b3a52.png",h=(i(45),function(){var e=Object(t.useState)(!1),a=Object(d.a)(e,2),i=a[0],o=a[1],c=Object(t.useState)(0===window.scrollY),s=Object(d.a)(c,2),n=s[0],r=s[1],j=Object(y.useMediaQuery)({query:"(min-width:768px)"}),p=function(){return o((function(e){return!e}))},u=function(){return r(0===window.scrollY)};return Object(t.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",u),function(){window.removeEventListener("scroll",u)}})),Object(m.jsxs)("nav",{className:"navigation ".concat(!n&&"navigation--scrolled"),children:[Object(m.jsx)(l.b,{to:"/",children:Object(m.jsx)("img",{src:k,alt:"logo",className:"navigation__logo ".concat(!n&&"navigation__logo--scrolled"),onClick:function(){return window.scrollTo({top:0,left:0,behavior:"smooth"})}})}),Object(m.jsx)(z,{toggleMenu:p,isTopOfThePage:n}),j||i?Object(m.jsx)(w,{toggleMenu:p,isTopOfThePage:n}):null]})}),g=(i(46),function(){var e=Object(n.g)();return Object(m.jsxs)("main",{className:"header ".concat(function(e){switch(e){case"/wsparli-nas":return"header--support";case"/jancio":return"header--jancio";default:return null}}(e.pathname)),children:[Object(m.jsx)("h1",{className:"header__title",children:'Fundacja pomocy zwierz\u0119tom "MATUZALKI"'}),Object(m.jsx)("p",{className:"header__text",children:"...by staro\u015b\u0107 nie musia\u0142a bole\u0107"})]})}),O=(i(47),function(e){var a=e.text,i=e.link,t=e.addClass,o=e.addClass2,c=e.handleClick;return Object(m.jsx)("button",{className:"button button--".concat(t," button--").concat(o),onClick:c,children:i?Object(m.jsx)(l.b,{to:i,children:a}):a})}),f=(i(21),i(48),i.p+"static/media/Miron.579a216a.png"),x=i.p+"static/media/Basia.3744557b.png",_=i.p+"static/media/Ela.feeae7a7.png",N=i.p+"static/media/Joasia.df40696f.png",P=i.p+"static/media/Asia.35fe427f.png",v=i.p+"static/media/Magda.f6f77a4d.png",S=i.p+"static/media/Bronek.72de3b83.png",A=i.p+"static/media/Donek.b64b4b23.png",M=i.p+"static/media/Ignas.249716d7.png",C=i.p+"static/media/krs.9367531a.png",I=function(){var e=Object(y.useMediaQuery)({query:"(min-width:992px)"});return Object(m.jsxs)("section",{className:"section",children:[Object(m.jsxs)("article",{className:"article ".concat(e&&"about-us-large"),children:[Object(m.jsx)("h3",{className:"about-us-large__head",children:"O nas"}),Object(m.jsxs)("div",{className:"home-page__text about-us-large__text",children:['Fundacja Pomocy Zwierz\u0119tom "Matuzalki" powsta\u0142a na kanwie wieloletniej dzia\u0142alno\u015bci Eli i\xa0Mirona, celem pomocy zwierz\u0119tom domowym, ze\xa0szczeg\xf3lnym uwzgl\u0119dnieniem zwierz\u0105t w\xa0podesz\u0142ym wieku. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 \u0107wier\u0107 wieku temu, a\xa0FPZ Matuzalki jest jedynie kontynuacj\u0105 wieloletnich poczyna\u0144.',Object(m.jsx)("h5",{children:"Co si\u0119 zmieni\u0142o?"}),"Absolutnie nic! Nadal b\u0119dziemy robi\u0107 co w\xa0naszej mocy, aby pom\xf3c tym starym, chorym i\xa0niechcianym, ale bez Waszej pomocy nie damy rady i\xa0b\u0119dziemy skazani na pora\u017ck\u0119... St\u0105d, mamy wielk\u0105 nadziej\u0119, \u017ce w\xa0miar\u0119 swoich mo\u017cliwo\u015bci b\u0119dziecie nas wspiera\u0107, tak jak dotychczas :).",Object(m.jsx)("h5",{children:"Ale od pocz\u0105tku. Jak to si\u0119 zacz\u0119\u0142o..."}),Object(m.jsx)(O,{text:"...poznaj nas bli\u017cej",link:"/o-fundacji"})]}),e&&Object(m.jsxs)("div",{className:"about-us-large__image-box",children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Miron",children:[Object(m.jsx)("img",{src:f,alt:"Miron"}),"Miron"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Basia",children:[Object(m.jsx)("img",{src:x,alt:"Basia"}),"Basia"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Ela",children:[Object(m.jsx)("img",{src:_,alt:"Ela"}),"Ela"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Joasia",children:[Object(m.jsx)("img",{src:N,alt:"Joasia"}),"Joasia"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Asia",children:[Object(m.jsx)("img",{src:P,alt:"Asia"}),"Asia"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Magda",children:[Object(m.jsx)("img",{src:v,alt:"Magda"}),"Magda"]})]})]}),Object(m.jsxs)("article",{className:"article article--outstanding",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"home-page__adoption"}),Object(m.jsxs)("div",{className:"home-page__description",children:[Object(m.jsx)("h3",{className:"home-page__title",children:"Adopcja..."}),e&&Object(m.jsxs)("div",{className:"home-page__description__image-box",children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Bronek",children:[Object(m.jsx)("img",{src:S,alt:"Bronek"}),"Bronek"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Donek",children:[Object(m.jsx)("img",{src:A,alt:"Donek"}),"Donek"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"polaroid polaroid--Ignas",children:[Object(m.jsx)("img",{src:M,alt:"Igna\u015b"}),"Igna\u015b"]})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"home-page__text home-page__text--outstanding",children:[Object(m.jsx)("p",{style:{marginTop:0},children:"...temat rzeka. O\xa0adopcji bezpa\u0144skich zwierz\u0105t napisano ju\u017c chyba wszystko. Bezspornie jest to\xa0forma pomocy udzielona komu\u015b, kto nie potrafi obroni\u0107 si\u0119 sam i\xa0jest ca\u0142kowicie zale\u017cny od\xa0cz\u0142owieka."}),Object(m.jsx)("blockquote",{className:"home-page__quote",children:"\u201eAdoptuj\u0105c jednego psa nie zmienisz ca\u0142ego \u015bwiata, ale\xa0zmienisz \u015bwiat tego psa\u201d."}),Object(m.jsx)("p",{children:"I\xa0to ju\u017c wystarczaj\u0105co du\u017co, aby walczy\u0107 o\xa0jednego psa, ka\u017cdego po kolei."}),Object(m.jsx)("strong",{children:"KONTAKT W SPRAWIE ADOPCJI: "}),Object(m.jsxs)("strong",{children:["e-mail: ",Object(m.jsx)("a",{href:"mailto:fpz@matuzalki.pl",children:"fpz@matuzalki.pl"})]}),Object(m.jsx)("strong",{children:Object(m.jsx)("a",{href:"tel:+48519499344",children:"tel.: 519 499 344 (ELA)"})}),Object(m.jsx)(O,{text:"Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej",addClass:"outstanding",link:"/adoptuj"})]})]})]}),Object(m.jsx)("div",{className:"transition"}),Object(m.jsxs)("article",{className:"article ".concat(e&&"support-large"),children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"support-large__text",children:[Object(m.jsx)("h3",{children:"Wesprzyj nas"}),Object(m.jsx)("p",{className:"home-page__text",children:" Matuzalki to\xa0organizacja NON-PROFIT. Je\u017celi chcesz i\xa0mo\u017cesz to\xa0wspom\xf3\u017c nasze zwierzaki grosikiem przekazuj\u0105c darowizn\u0119."}),Object(m.jsxs)("div",{className:"home-page__support",children:[Object(m.jsx)("h3",{style:{margin:0},children:"ING BANK \u015aL\u0104SKI:"}),Object(m.jsx)("strong",{style:{textAlign:"center"},children:"57 1050 1575 1000 0090 3092 7736"}),Object(m.jsx)("h4",{style:{marginBottom:4},children:"Wp\u0142aty spoza Polski (euro)"}),Object(m.jsx)("strong",{children:"Kod SWIFT : INGBPLPW"}),Object(m.jsx)("strong",{style:{textAlign:"center"},children:"PL 35 1050 1575 1000 0090 3092 7744"})]}),Object(m.jsxs)("p",{className:"home-page__text home-page__text--support",children:["Mo\u017cesz te\u017c przekaza\u0107 sw\xf3j ",Object(m.jsx)("strong",{children:"1%\xa0podatku"}),". To realna pomoc, kt\xf3ra nic Ci\u0119 nie kosztuje :)"]}),Object(m.jsx)("div",{className:"home-page__support",children:Object(m.jsx)("strong",{children:"KRS 0000615358"})})]}),e&&Object(m.jsx)("div",{className:"support-large__image",children:Object(m.jsx)("img",{src:C,alt:"KRS"})})]})]})},T=(i(49),function(){return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"O nas"}),Object(m.jsx)("p",{children:'Fundacja Pomocy Zwierz\u0119tom "Matuzalki" powsta\u0142a na kanwie wieloletniej dzia\u0142alno\u015bci Eli i\xa0Mirona, celem pomocy zwierz\u0119tom domowym, ze\xa0szczeg\xf3lnym uwzgl\u0119dnieniem zwierz\u0105t w\xa0podesz\u0142ym wieku. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 \u0107wier\u0107 wieku temu, a\xa0FPZ Matuzalki jest jedynie kontynuacj\u0105 wieloletnich poczyna\u0144.'}),Object(m.jsx)("h5",{className:"about-fundation__subheader",children:"Co si\u0119 zmieni\u0142o?"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Absolutnie nic! Nadal b\u0119dziemy robi\u0107 co w\xa0naszej mocy, aby pom\xf3c tym starym, chorym i\xa0niechcianym, ale bez Waszej pomocy nie damy rady i\xa0b\u0119dziemy skazani na pora\u017ck\u0119... St\u0105d, mamy wielk\u0105 nadziej\u0119, \u017ce w\xa0miar\u0119 swoich mo\u017cliwo\u015bci b\u0119dziecie nas wspiera\u0107, tak jak dotychczas :)."}),Object(m.jsx)("h5",{className:"about-fundation__subheader",children:"Ale od pocz\u0105tku. Jak to si\u0119 zacz\u0119\u0142o..."}),Object(m.jsx)("p",{children:'Swoj\u0105 przygod\u0119 ze zwierz\u0119tami zacz\u0119li\u015bmy b\u0119d\u0105c jeszcze na studiach, czyli jakie\u015b \u0107wier\u0107 wieku temu. Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od Alfa- rudego m\u0142odzie\u0144ca, kt\xf3rego Ela zwin\u0119\u0142a do tramwaju na placu Wr\xf3blewskiego. Pies biega\u0142 mi\u0119dzy p\u0119dz\u0105cymi samochodami o\xa0ma\u0142o nie doprowadzaj\u0105c jej do zawa\u0142u serca. Jednym ruchem wyci\u0105gn\u0119\u0142a koledze z\xa0roku - Marcin Boruci\u0144ski :) - pasek ze spodni i\xa0za\u0142apa\u0142a piesa na tak prowizoryczn\u0105, ale skuteczn\u0105 p\u0119tl\u0119. Alficzek \u017cy\u0142 z\xa0nami 17\xa0lat\xa0:). Pierwszego powa\u017cniejszego do\u015bwiadczenia w\xa0pomaganiu zwierz\u0119tom nabrali\u015bmy wst\u0119puj\u0105c do opolskiego oddzia\u0142u TOZ bodaj\u017ce w 1993 roku. Byli\u015bmy jedynymi m\u0142odymi lud\u017ami i\xa0na dodatek jako jedyni mieli\u015bmy auto (ba !!! \u0142ada niva :) ) wiec robili\u015bmy ...wszystko\xa0:) ...i\xa0zaopatrzenie schroniska m. in. w jedzenie dla zwierz\u0105t... i\xa0transport ps\xf3w do veta... i\xa0interwencje. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 na tym, \u017ce przez pewien czas "spo\u0142ecznie dyrektorowa\u0142em" w opolskim schronisku\xa0:) Po zako\u0144czeniu przez El\u0119 sta\u017cu, i\xa0moich studi\xf3w wr\xf3cili\u015bmy do Wroc\u0142awia. Kiedy sko\u0144czyli\u015bmy budow\u0119 domu i\xa0przenie\u015bli\u015bmy si\u0119 do urokliwej wsi pod D\u0142ugo\u0142\u0119k\u0105 zacz\u0119\u0142a si\u0119 ostra psia i\xa0kocia jazda. Co chwil\u0119 pod sklepem pojawia\u0142a si\u0119 jaka\u015b wyrzucona z\xa0auta bida, lub "co\u015b" przywi\u0105zanego do drzewa w\xa0lesie, czy potr\u0105conego przez p\u0119dz\u0105ce przez wie\u015b samochody. Ratowali\u015bmy, leczyli\u015bmy, sterylizowali i\xa0szukali\u015bmy na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 dom\xf3w adopcyjnych. W po\u0142owie 2013 poznali\u015bmy Asi\u0119 Kleszcz i\xa0tak zacz\u0119\u0142a si\u0119 nasza przygoda z\xa0TOZem po raz drugi. Weszli\u015bmy w\xa0grup\u0119 m\u0142odych, pe\u0142nych energii i\xa0ch\u0119ci ludzi, kt\xf3rym pomaganie, ratowanie i\xa0po\u015bwi\u0119cenie swojego m\u0142odego \u017cycia zwierz\u0119tom sprawia\u0142o wielk\u0105 rado\u015b\u0107. Nam te\u017c !!! Konieczno\u015bci\u0105 sta\u0142o si\u0119 utworzenie domu tymczasowego, kt\xf3ry dzia\u0142a i\xa0funkcjonuje do dnia dzisiejszego.'}),Object(m.jsx)("a",{href:"https://www.facebook.com/dtpsymirona",target:"_blank",rel:"noreferrer",className:"home-page__support",children:Object(m.jsx)("div",{className:"about-fundation__link-text",children:"Poznaj nasze przedmatuzalkowe \u017cycie, odwiedzaj\u0105c profil DT PSY MIRONA na Facebooku"})}),Object(m.jsx)("p",{children:"Z racji uzale\u017cnienia od endorfin musimy kontynuowa\u0107 prac\u0119 na rzecz zwierz\u0105t. Chcemy pomaga\u0107 niechcianym, chorym psim babciom i\xa0dziadkom, aby na koniec swojego \u017cycia cho\u0107 przez chwil\u0119 czu\u0142y si\u0119 szcz\u0119\u015bliwe i\xa0bezpiecznie, aby mog\u0142y odej\u015b\u0107 w\xa0spokoju, czuj\u0105c w\xa0sercu mi\u0142o\u015b\u0107 do cz\u0142owieka."}),Object(m.jsx)("h4",{children:"B\u0119dzie nam niezwykle mi\u0142o je\u015bli i\xa0Ty do\u0142\u0105czysz do grona mi\u0142o\u015bnik\xf3w zwierz\u0105t i\xa0b\u0119dziesz nam kibicowa\u0142!"}),Object(m.jsx)("p",{className:"about-fundation__post-scriptum",children:"Ps. Tylko, \u017ceby utopijny opis Ci\u0119 nie zmyli\u0142! Nie jeste\u015bmy cudowni, najlepsi, a\xa0czego si\u0119 nie dotkniemy nie zamieni si\u0119 w\xa0z\u0142oto. Te\u017c mamy gorszy dzie\u0144, jeste\u015bmy niewyspani, \u0142apiemy gum\u0119, z\xa0kanap i\xa0ubra\u0144 ci\u0105gle zbieramy sier\u015b\u0107. Nie wszystkie nasze psy s\u0105 najmilsze i\xa0najlepiej u\u0142o\u017cone na \u015bwiecie. Te\u017c musimy na nie rykn\u0105\u0107, te\u017c potrafi\u0105 si\u0119 pogry\u017a\u0107. Jeste\u015bmy najnormalniejsi na \u015bwiecie, reprezentujemy najr\xf3\u017cniejsze zawody, pogl\u0105dy \u017cyciowe i\xa0te polityczne, mieszkamy w\xa0r\xf3\u017cnych miejsach, \u0142\u0105czy nas w\xa0zasadzie tylko jedno: mi\u0142o\u015b\u0107 do zwierz\u0105t i\xa0ch\u0119\u0107 nieniesienia pomocy tym, kt\xf3rzy nie potrafi\u0105 obroni\u0107 si\u0119 sami..."}),Object(m.jsx)(O,{text:"Poznaj bli\u017cej ka\u017cdego z nas",link:"/czlonkowie"})]})}),W=i(28),L=(i(59),function(e){var a=e.handleIsGalleryOpen,i=e.images,o=e.captions,c=Object(t.useState)(0),s=Object(d.a)(c,2),n=s[0],r=s[1];return Object(m.jsx)(W.a,{mainSrc:i[n],nextSrc:i[(n+1)%i.length],prevSrc:i[(n+i.length-1)%i.length],onCloseRequest:function(){return a()},onMovePrevRequest:function(){return r((function(e){return(e+i.length-1)%i.length}))},onMoveNextRequest:function(){return r((function(e){return(e+1)%i.length}))},imageCaption:o[n]})});var K=function(e){var a={};return e.keys().forEach((function(i,t){a[i.replace("./","")]=e(i)})),a}(i(60)),Z=["25 luty 2016, Mellon w akcji ...:)","25 luty 2016, Mellon w akcji c.d.","...","CREDIT SUISSE - fundament pierwszego pawilonu","CREDIT SUISSE - fundament pierwszego pawilonu c.d.","Efekty pierwszych prac.","Kilka uj\u0119\u0107 z g\xf3ry","...","VOLVO dla Matuzalk\xf3w","...","...","...","10 czerwca 2017, rozpocz\u0119cie budowy pawilonu nr 2...","... przy nieocenionej pomocy Volvo Polska sp. z o.o...","...","...","...","...","...","...","...","...","...","...","...","...","...","...","...","I jeszcze w tym samym miesi\u0105cu ruszy\u0142y prace nad pawilonem nr 3...","...tutaj pomocne okaza\u0142o si\u0119 1250z\u0142., kt\xf3re to Wy wp\u0142acili\u015bcie w czasie zorganizowanej przez nas zbi\xf3rki :)...","...prawie 800z\u0142. do\u0142o\u017cy\u0142o Credit Suisse...","i tak oto elemnty konstrukcyjne \u015bcian zosta\u0142y sp\u0142acone! :)","A oto piec podarowany nam przez Gra\u017cyn\u0119 i Andrzeja Zygan z Dobroszyc...","...komin do pieca postawili\u015bmy dzi\u0119ki wsparciu finansowemu psioluby Kasi Kossobudzkiej i przyjaci\xf3\u0142...","...Anita Sobol zakupi\u0142a nam prawie 300m2 specjalnej folii zbrojonej, kt\xf3r\u0105 pokryli\u015bmy dach pawilon\xf3w, aby pieski mia\u0142y cieplutko","A tu jeszcze obraz z jesieni 2017.","Dzi\u0119ki firmie skladokien.pl z Bykowa oraz Biance Burzy\u0144skiej dostali\u015bmy r\xf3wnie\u017c super ofert\u0119 na stolark\u0119 okienn\u0105...","...mogli\u015bmy wi\u0119c zamontowa\u0107 pierwsze okna w pawilonach!","Maj 2018 - i znowu ogromne wsparcie z Credit Suisse IT...","na zdj\u0119ciach widoczne s\u0105 efekty prac ociepleniowych - we\u0142na mineralna na \u015bcianach...","...ekipie zawdzi\u0119czamy tak\u017ce wykarczowanie 150 metrowego pasa pod p\u0142ot oraz ogarni\u0119cie kojc\xf3w i wyczesanie psiak\xf3w. Dzi\u0119kujemy!","Czerwiec 2018 - monta\u017c pokrycia dach\xf3w na pawilonach dla zwierz\u0105t! (komplet paneli blachodach\xf3wkowych z obr\xf3bkami i dostaw\u0105 w bardzo promocyjnej cenie dostali\u015bmy dzi\u0119ki Pani Magdzie z Millenium Projekt (www.mp24.pl) z D\u0142ugo\u0142\u0119ki, sam monta\u017c dachu robili\u015bmy w\u0142asnymi si\u0142ami)","Stan z lipca 2018 roku"],B=function(){for(var e=Object(t.useState)(!1),a=Object(d.a)(e,2),i=a[0],o=a[1],c=function(){return o((function(e){return!e}))},s=Object.keys(K).length,n=[],r=1;r<=s;r++)n.push(K["build".concat(r,".jpg")].default);return console.log(Z.length),Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Nasze miejsce"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Rak\xf3w - urokliwa wie\u015b pod Wroc\u0142awiem. To tutaj wybudowali\u015bmy dom i tutaj postanowili\u015bmy prowadzi\u0107 nasz o\u015brodek. Pocz\u0105tkowo warunki w jakich mieszka\u0142y nasze psy mo\u017cna by\u0142o okre\u015bli\u0107 jako prowizoryczne :) Pr\u0119dzej czy p\xf3\u017aniej musia\u0142a zosta\u0107 podj\u0119ta decyzja o rozbudowie..."}),Object(m.jsx)("p",{children:"I tak oto, w 2016 roku ruszy\u0142a budowa 3 pawilon\xf3w i 2 wiat o \u0142\u0105cznej powierzchni 250m2. Inwestycja odbywa\u0142a si\u0119 systemem gospodarczym, czyli w\u0142asnymi r\u0119kami, a finansowana by\u0142a ze \u015brodk\xf3w prywatnych cz\u0142onk\xf3w Fundacji, wp\u0142at celowych oraz przy niebagatelnym wsparciu zwierzolub\xf3w z Credit Susisse IT Wroc\u0142aw i Volvo Polska Sp. z o.o. oraz wielu wielu innych PSIjaci\xf3\u0142."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Teraz ju\u017c bez zb\u0119dnej skromno\u015bci mo\u017cemy szczyci\u0107 si\u0119, \u017ce mamy PSI PAWILON z prawdziwego zdarzenia, a w nim:"}),Object(m.jsxs)("ul",{children:[Object(m.jsx)("li",{children:"ogrzewane pokoje noclegowe,"}),Object(m.jsx)("li",{children:"kuchnia z miejscem na psi\u0105 wanne,"}),Object(m.jsx)("li",{children:"magazyn karmy,"}),Object(m.jsx)("li",{children:"ambulatorium + biurko fundacji,"}),Object(m.jsx)("li",{children:"izolatka (kwarantanna),"}),Object(m.jsx)("li",{children:"dwie wiaty na sprz\u0119t, s\u0142om\u0119 i dary,"}),Object(m.jsx)("li",{children:"miejsce magazynowe (poddasze),"}),Object(m.jsx)("li",{children:"pok\xf3j dla wolontariuszy (poddasze),"})]}),Object(m.jsx)(O,{text:"Zobacz jak to wszystko powstawa\u0142o",handleClick:c,addClass:"center"}),i&&Object(m.jsx)(L,{handleIsGalleryOpen:c,images:n,captions:Z})]})},R=i(12),J=[{id:1,name:"Miron Chmielewski",position:"Prezes Zarz\u0105du Fundacji",description:"Z wyksztacenia PETagog, wieloletni dzia\u0142acz na rzecz zwierz\u0105t. Swoj\u0105 przygod\u0119 ze zwierz\u0119tami zacz\u0105\u0142 jeszcze na studiach, a\xa0mi\u0142o\u015b\u0107 do zwierz\u0105t ewoluowa\u0142a w\xa0nim, by w\xa0ko\u0144cu sta\u0107 si\u0119 jednym z\xa0g\u0142\xf3wnych cel\xf3w jego \u017cycia.",email:"miron.chmielewski@matuzalki.pl",linkToPhone:"+48518756665",phone:"518 756 665",img:"Miron"},{id:2,name:"Barbara Laskowska",position:"Sekretarz, V-ce Prezes Zarz\u0105du Fundacji",description:"Z\xa0wykszta\u0142cenia PETagog. Adoptowa\u0142a z\xa0O\u015brodka starszego psa i\xa0tak ju\u017c zosta\u0142a. Absolutnie zaanga\u017cowana w\xa0psie sprawy, pe\u0142na si\u0142 do dzia\u0142ania. Stanowi dla Fundacji swoiste okno na Wielkopolsk\u0119 (z\xa0racji zamieszkania).",email:"barbara.laskowska@matuzalki.pl",img:"Basia"},{id:3,name:"Ela Platt",position:"Skarbnik, V-ce Prezes Zarz\u0105du Fundacji",description:"Lekarz medycyny, absolutnie uzale\u017cniona od pomagania zwierz\u0119tom, szczeg\xf3lnie tym starym i\xa0niechcianym. Uratowa\u0142a i\xa0postawi\u0142a na nogi setki ps\xf3w w\xa0potrzebie, niesamowicie do\u015bwiadczona w\xa0opiece nad zwierz\u0119tami.",email:"ela.platt@matuzalki.pl",linkToPhone:"+48519499344",phone:"519 499 344",img:"Ela"},{id:4,name:"Joanna Szwed",position:"Przewodnicz\u0105ca Rady Fundacji",description:"Z wyksztacenia ekonomista, analityk. Najbli\u017cszy jej sercu jest los kot\xf3w. Karmicielka i\xa0dobra dusza, szczeg\xf3lne tych wolno\u017cyj\u0105cych na terenie Wroc\u0142awia. Od lat walczy o\xa0ich bezpiecze\u0144stwo i\xa0godne \u017cycie.",img:"Joasia"},{id:5,name:"Asia W\u0119grzynowicz",position:"Cz\u0142onek Rady Fundacji",description:"Pani technik WETerynarii, z\xa0nami od zawsze, pomaga w\xa0dzia\u0142aniach Fundacji. Psiara pe\u0142n\u0105 g\u0119b\u0105. Asia pracuje w\xa0Gabinecie weterynaryjnym ORZ K\u0104TNA, kt\xf3ry sprawuje opiek\u0119 nad naszym stadem.",email:"joanna.wegrzynowicz@matuzalki.pl",img:"Asia"},{id:6,name:"Magda Mr\xf3wczy\u0144ska",position:"Cz\u0142onek Rady Fundacji",description:'Z wyksztacenia PSYcholog, prawdziwy mistrz organizacji . W\xa0pracy na rzecz Fundacji kieruje si\u0119 mottem: "...problemy nale\u017cy rozwi\u0105zywa\u0107, a\xa0nie tworzy\u0107..." Odpowiedzialna za sprawy organizacyjne i\xa0prawne.',img:"Magda"}],E=i.p+"static/media/Miron2.d27a4bfc.png",D=i.p+"static/media/Basia2.95ec9fb9.png",F=i.p+"static/media/Ela2.d3390bfa.png",U=i.p+"static/media/Asia2.fb1083ce.png",G=(i(105),function(){var e=function(e){switch(e){case"Miron":return E;case"Basia":return D;case"Ela":return F;case"Joasia":return N;case"Asia":return U;default:return v}},a=J.map((function(a){var i=a.id,t=a.name,o=a.position,c=a.description,s=a.email,n=a.linkToPhone,r=a.phone,d=a.img;a.addInfoClass,a.addPictureClass;return Object(m.jsxs)("section",{className:"member",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"member__picture",children:Object(m.jsx)("img",{src:e(d),alt:"Miron"})}),Object(m.jsxs)("ul",{className:"member__contact",children:[s&&Object(m.jsx)("li",{className:"member__contact__item",children:Object(m.jsx)("a",{className:"member__contact__item",href:"mailto:".concat(s),children:Object(m.jsx)(j.f,{title:s})})}),n&&Object(m.jsx)("li",{className:"member__contact__item",children:Object(m.jsx)("a",{className:"member__contact__item",href:"tel:".concat(n),children:Object(m.jsx)(R.a,{title:r})})})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"member__info",children:[Object(m.jsx)("h3",{className:"member__info__name",children:t}),Object(m.jsx)("span",{className:"member__info__position",children:o})]}),Object(m.jsx)("p",{className:"member__description",children:c})]},i)}));return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify article--medium",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Cz\u0142onkowie Fundacji"}),Object(m.jsx)("div",{className:"members-box",children:a}),Object(m.jsx)(O,{text:"Poznaj te\u017c naszych wolontariuszy i PSIjaci\xf3\u0142",link:"/wolontariusze-i-psijaciele",addClass:"center"})]})}),H=i.p+"static/media/monika.35d061c9.jpg",V=i.p+"static/media/Eliza.63e07518.png",Y=function(){return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify article--medium",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Nasi Wolontariusze i\xa0PSIjaciele - bez nich nie damy rady..."}),Object(m.jsxs)("div",{className:"members-box",children:[Object(m.jsxs)("section",{className:"member",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"member__picture",children:Object(m.jsx)("img",{src:H,alt:"Miron"})}),Object(m.jsxs)("div",{className:"member__info",children:[Object(m.jsx)("h3",{className:"member__info__name",children:"Monika \u015awite\u0144ka"}),Object(m.jsx)("span",{className:"member__info__position",children:"Nasza Wolontariuszka"})]}),Object(m.jsx)("p",{className:"member__description",children:"Dobra dusza Fundacji. Absolutnie wra\u017cliwa na psi los. Ze swoj\u0105 rodzin\u0105 u boku pomaga jak mo\u017ce,... a mo\u017ce wiele! :)"})]}),Object(m.jsxs)("section",{className:"member",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"member__picture",children:Object(m.jsx)("img",{src:V,alt:"Miron"})}),Object(m.jsxs)("ul",{className:"member__contact",children:[Object(m.jsx)("li",{className:"member__contact__item",children:Object(m.jsx)("a",{className:"member__contact__item",href:"https://www.facebook.com/zjawagold?_rdc=1&_rdr",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(m.jsx)(j.c,{})})}),Object(m.jsx)("li",{className:"member__contact__item",children:Object(m.jsx)("a",{className:"member__contact__item",href:"https://www.instagram.com/positivedogwroclaw/",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(m.jsx)(j.d,{})})}),Object(m.jsx)("li",{className:"member__contact__item",children:Object(m.jsx)("a",{className:"member__contact__item",href:"https://positivedog.pl/?fbclid=IwAR11KZOvwy8fDkJT4j4UsjmibGcya-qFp2atu-0cf2-n7Mjm0x6oQCnaWnM",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(m.jsx)(j.a,{})})})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"member__info",children:[Object(m.jsx)("h3",{className:"member__info__name",children:"Eliza Polkowska-Matejko"}),Object(m.jsx)("span",{className:"member__info__position",children:"Nasza Opiekunka Behawioralna"})]}),Object(m.jsx)("p",{className:"member__description",children:"Za\u0142o\u017cycielka i instruktorka szkolenia ps\xf3w w Positive Dog."})]})]})]})},q=i.p+"static/media/fin2020.f1e4a3d0.pdf",Q=i.p+"static/media/fin2019.c867a633.pdf",X=i.p+"static/media/fin2018.554e2a6c.rar",$=i.p+"static/media/fin2017.e3a1efa9.rar",ee=i.p+"static/media/fin2016.75af444e.rar",ae=i.p+"static/media/mer2020.596c8d65.pdf",ie=i.p+"static/media/mer2018.0e0a68de.rar",te=i.p+"static/media/mer2017.5b544784.rar",oe=i.p+"static/media/mer2016.3583a9d5.rar",ce=(i(106),function(){var e=Object(t.useState)(!1),a=Object(d.a)(e,2),i=a[0],o=a[1],c=function(e){var a=e.target.innerText;o(a)},s=[2020,2019,2018,2017,2016].map((function(e){return Object(m.jsx)("button",{className:"reports__year",onClick:c,children:e},e)}));return Object(m.jsxs)("main",{className:"article reports",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Sprawozdania finansowe i merytoryczne z dzia\u0142alno\u015bci Fundacji MATUZALKI"}),Object(m.jsx)("div",{className:"reports__year-box",children:s}),i&&Object(m.jsxs)(m.Fragment,{children:[Object(m.jsxs)("h3",{children:["Pobierz sprawozdanie za rok: ",i]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"report",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"report__item",children:Object(m.jsx)("a",{href:function(e){switch(e){case"2020":return q;case"2019":return Q;case"2018":return X;case"2017":return $;case"2016":return ee;default:return q}}(i),target:"_blank",rel:"noreferrer",children:"Finansowe"})}),Object(m.jsx)("div",{className:"report__item",children:Object(m.jsx)("a",{href:function(e){switch(e){case"2020":case"2019":return ae;case"2018":return ie;case"2017":return te;case"2016":return oe;default:return ae}}(i),target:"_blank",rel:"noreferrer",children:"Merytoryczne"})})]})]})]})}),se=[{id:1,dogName:"Maniu\u015b",url:"manius",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Stary jak \u015bwiat owczarek niemiecki, kiedy\u015b pewnie majestatyczny, budz\u0105cy respekt. Gdy si\u0119 zestarza\u0142 i zachorowa\u0142 wyrzucili go na zbity pysk. W momencie przyj\u0119cia do O\u015brodka by\u0142 skrajnie zag\u0142odzony, nie by\u0142 w stanie utrzyma\u0107 si\u0119 na nogach. Wst\u0119pnie postawili\u015bmy go na nogi. Wstawa\u0142, drepta\u0142 sobie powolutku i merda\u0142 do nas swoim wielkim ogonem.",par2:"Prze\u017cy\u0142 u nas niespe\u0142na dwa miesi\u0105ce. Jego serce nie mia\u0142o ju\u017c si\u0142y utrzyma\u0107 organizmu przy \u017cyciu. Zasn\u0105\u0142 w nocy ...w ciszy i spokoju w czerwcu 2016 roku. DO ZOBACZENIA MANIU\u015a!"},{id:2,dogName:"Maksio",url:"maksio",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Maksio mia\u0142 17 lat... by\u0142 \u015blepy i g\u0142uchy... \u017cy\u0142 troch\u0119 z boku ...nie lubi\u0142 towarzystwa, dotyku, g\u0142askania i przytulania. Wola\u0142 spokojne, ustabilizowane wr\u0119cz monotonne \u017cycie w samotno\u015bci. Najlepiej czu\u0142 si\u0119 kiedy ka\u017cdy dzie\u0144 by\u0142 taki sam. Mia\u0142 swoj\u0105 ulubion\u0105 bud\u0119, uwielbia\u0142 gotowane jedzonko i mia\u0142 jednego przyjaciela ...starego onka- Sylwcia, z kt\xf3rym dzieli\u0142 boks. Kochali\u015bmy go (nadal kochamy) za ten jego spok\xf3j i dba\u0142o\u015b\u0107 o to, aby nikomu nie przeszkadza\u0107 i nie stwarza\u0107 swoj\u0105 osob\u0105 k\u0142opotu.",par2:"Maksio odszed\u0142 od nas w lipcu 2016 roku. Pa MAKSIOLKU... do zobaczenia :(.",link:"https://www.facebook.com/matuzalki/videos/1765006847114274/",linkInfo:"Tak po\u017cegnali\u015bmy Maksia..."},{id:3,dogName:"Sylwu\u015b",url:"sylwek",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Pies w typie owczarka niemieckiego. Trafi\u0142 do nas ju\u017c stary, \u015blepy, z problemami ze stawami. Z biegiem czasu zestarza\u0142 si\u0119 jeszcze bardziej. Nie widzia\u0142 ju\u017c nic, mia\u0142 problemy z poruszaniem si\u0119, ale mia\u0142 w sobie wielk\u0105 rado\u015b\u0107 i wol\u0119 \u017cycia. Cieszymy si\u0119, \u017ce chocia\u017c na koniec \u017cycia mogli\u015bmy go kocha\u0107, g\u0142aska\u0107, karmi\u0107, a on cieszy\u0142 si\u0119 i merda\u0142 do nas swoim wielkim ogonem. Do zobaczenia!"},{id:4,dogName:"Igna\u015b",url:"ignas",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Znaleziony na polu, nie mia\u0142 dobrego \u017cycia. Przez ten kr\xf3tki czas, jaki u nas mieszka\u0142, starali\u015bmy si\u0119 da\u0107 mu wszystko to czego nie mia\u0142. Dom, pe\u0142n\u0105 misk\u0119 i du\u017co mi\u0142o\u015bci. Igna\u015b przesta\u0142 wstawa\u0107, je\u015b\u0107, wida\u0107 by\u0142o \u017ce cierpi.",par2:"Odszed\u0142 spokojnie w styczniu 2017 roku. \u017begnaj przyjacielu!"},{id:5,dogName:"Misiek",url:"misiek",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Schizofrenik i paranoik. Odebrany interwencyjnie z patologicznego domu w Brzezimierzu. By\u0142 tam notorycznie bity i g\u0142odzony. Niestety, trwale pozosta\u0142o to w jego psychice. \u015awietnie odnalaz\u0142 si\u0119 w O\u015brodku, ale czasami wraca\u0142a trauma i potrafi\u0142 by\u0107 nie do zniesienia - pies nieadopcyjny i musia\u0142 pozosta\u0107 z nami do ko\u0144ca.",par2:"Odszed\u0142 od nas w styczniu 2017 roku. Do zobaczenia!"},{id:6,dogName:"Wicia",url:"wicia",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Nasza jedyna kotka. Zabrana ze schronu na Skarbowc\xf3w. Ponad rok trwa\u0142o jej oswajanie po tym jak kto\u015b po\u0142ama\u0142 jej miednic\u0119 i urwa\u0142 kawa\u0142ek ogona. Na pocz\u0105tku by\u0142a kotem 'vidmo' bo o jej obecno\u015bci \u015bwiadczy\u0142o tylko znikaj\u0105ce jedzenie. Po paru miesi\u0105cach pojawi\u0142a si\u0119 na sta\u0142e w szopie gdzie dawa\u0142a si\u0119 nawet delikatnie pog\u0142aska\u0107. Kolejnym etapem by\u0142 parapet kuchennego okna, z kt\xf3rego cichcem obserwowa\u0142a wn\u0119trze domu. Po pewnym czasie prze\u0142ama\u0142a si\u0119 i zamieszka\u0142a w domu. Od tamtej pory ci\u0119\u017cko j\u0105 by\u0142o z niego wyrzuci\u0107, cho\u0107by na par\u0119 minut.",par2:"Prze\u017cy\u0142a 14 lat z czego 12 z nami. Do zobaczenia nasza sypialniana koto"},{id:7,dogName:"Diana",url:"diana",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"+16 lat. Przez ca\u0142e swoje \u017cycie str\xf3\u017cowa\u0142a w jednej z katowickich firm przemys\u0142owych. Niestety, zmieni\u0142 si\u0119 system ochrony na elektroniczny i Diana nie mog\u0142a zosta\u0107 na terenie firmy. Dzi\u0119ki cz\u0142onkom zarz\u0105du i pracownikom nie trafi\u0142a na staro\u015b\u0107 do schroniska lecz do nas :) . Babcia pilnowanie mia\u0142a we krwi, wi\u0119c i w Matuzalkowie dzielnie dozorowa\u0142a sfor\u0119 i caly teren",par2:"Do zobaczenia!"},{id:8,dogName:"Pluto",url:"pluto",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Pluto trafi\u0142 do nas jako g\u0142uchy, \u015blepy staruszek. Osiemna\u015bcie lat dynda\u0142 na \u0142a\u0144cuchu, przy budzie. Pewnego dnia, wg relacji w\u0142a\u015bcicielki, zerwa\u0142 si\u0119 z \u0142a\u0144cucha i \u201eposzed\u0142 jak przecinak\u201d (na pewno 18-letni g\u0142uchy i \u015blepy pies wyszarpa\u0142 si\u0119 z \u0142a\u0144cucha i poszed\u0142 w sin\u0105 dal...). W taki oto spos\xf3b Pluto znalaz\u0142 si\u0119 w Przytulisku pod Wieluniem, gdzie go wypatrzyli\u015bmy i zabrali\u015bmy... do domu. Mimo, \u017ce poznali\u015bmy go jak mia\u0142 ju\u017c wiele lat na karku, zapami\u0119tamy go jako psa o ogromnej woli i rado\u015bci \u017cycia. Cieszy\u0142 si\u0119 jak si\u0119 go g\u0142aska\u0142o, a na widok jedzenia ogon chcia\u0142 mu odpa\u015b\u0107 :).",par2:"Pluto mia\u0142 zapewnione miejsce na naszej kanapie do ostatniego swojego dnia. Odszed\u0142 we wrze\u015bniu 2018 roku. \u017begnaj przyjacielu!"},{id:9,dogName:"Piotru\u015b",url:"piotrus",dogStatus:"behindTheRainbow",par1:"Pinczer z krwi i ko\u015bci. Piotru\u015b, jak na ka\u017cdego szanuj\u0105cego si\u0119 przedstawiciela rasy przysta\u0142o, mimo filigranowego wygl\u0105du by\u0142 wielki charakterem, potrafi\u0142 czasem pokaza\u0107 r\xf3\u017cki, a jak\u017ce. Uwielbia\u0142 by\u0107 g\u0142askany, ale tylko z jednej strony. Dlaczego? Bo tak sobie \u017cyczy\u0142 ;). Podej\u015b\u0107 do niego te\u017c mo\u017cna by\u0142o tylko z jednej strony (na przyk\u0142ad by go podnie\u015b\u0107, celem noszenia na r\u0105czkach :)). Dlaczego? Bo tak sobie \u017cyczy\u0142! ",par2:"Piotru\u015b by\u0142 przes\u0142odnkim pieskiem, ze s\u0142odko-goszkim charakterkiem. T\u0119skinimy!"},{id:10,dogName:"Stella",url:"stella",dogStatus:"toAdopt",par1:"Stella 3 stycznia 2017 roku pod Warszaw\u0105 zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\xf3d. Z\u0142amany kr\u0119gos\u0142up w dw\xf3ch miejscach, parali\u017c od psa w d\xf3\u0142. Suczka porusza si\u0119 na w\xf3zku, musi chodzi\u0107 w pieluszkach.  Stella jest urocza, weso\u0142a, pe\u0142na \u017cycia.  Kocha ludzi i inne zwierz\u0119ta i nijak nie odczuwa swojego kalectwa.",par2:"Wiemy \u017ce znalezienie dla niej odpowiedniego opiekuna, kt\xf3ry po\u015bwi\u0119ci si\u0119 przez kolejne kilkana\u015bcie lat graniczy z cudem, ale nie poddajemy sie. Mo\u017ce kto\u015b bedzie w stanie jej pom\xf3c.",strongInfo:"Wszelkie info pod numerem tel.: 518 75 66 65 - MIRON",link:"https://www.fakt.pl/wydarzenia/polska/wroclaw/stella-ciagle-sie-nie-poddaje-i-walczy-by-zyc/hx0m514",linkInfo:"Historia Stelli opisana w Fakcie",link2:"https://www.youtube.com/watch?v=2rUKj22m3P4",linkInfo2:"Pierwszy spacerek Stelli :)",isGallery:!0},{id:11,dogName:"Donek",url:"donek",dogStatus:"toAdoptVirtually",par1:"Ur. ok. 2000 roku, rezydent, ma\u0142a par\xf3wka o krowiastym umaszczeniu. Niedowidz\u0105cy dziadeczek z alergi\u0105 sk\xf3rn\u0105. Jego najwi\u0119ksz\u0105 pasj\u0105 jest le\u017cenie na kanapie, jedzenie i \u201edonkowe joggingi\u201d czytaj le\u017cenie na trawie. Z racji wieku nie ma szans na adopcj\u0119, pozostanie w O\u015brodku do ko\u0144ca."},{id:12,dogName:"Liza",url:"liza",dogStatus:"withHome",par1:"M\u0142oda, idealna figura, dobre proporcje, inteligencja na najwy\u017cszym poziomie. Liza bez trudu mog\u0142aby ubiega\u0107 si\u0119 o koron\u0119 Miss Owczar-World."},{id:13,dogName:"Witek",url:"witek",dogStatus:"withHome",par1:"Osiem pokole\u0144 temu by\u0142 terrierem, teraz jest \u2026hmm\u2026 terierem niskopiennym dolno\u015bl\u0105skim? ;)",par2:"Witek, 3+ jest cudownym kundelkiem, takie jakie my (ekipa Fundacja Matuzalki) lubimy najbardziej: spokojny, mi\u0142y, nie ma w nim krzty aferzysty, pos\u0142uszny. Idealny! Szukasz spokojnego przyjaciela, kt\xf3ry b\u0119dzie towarzyszy\u0142 Ci w ka\u017cdym aspekcie \u017cycia? Witek  czeka na Twoje zainteresowanie."},{id:14,dogName:"Zuzia",url:"zuzia",dogStatus:"withHome",par1:"Zuzia jest bardzo wra\u017cliwym pieskiem, po ci\u0119\u017ckich przej\u015bciach na nowo uczy si\u0119 \u017cycia, idzie jej \u015bwietnie!",par2:"Jest bardzo poj\u0119tna, bardzo chce by\u0107 grzeczna. Jest przemi\u0142ym, male\u0144kim pieskiem (5kg)."},{id:15,dogName:"Adu\u015b",url:"adus",dogStatus:"withHome",par1:"Butapren, nazwa handlowa kleju rozpuszczalnikowego, charakterystyka produktu: klej ten stosuje si\u0119 g\u0142\xf3wnie przy \u0142\u0105czeniu gumy, sk\xf3ry naturalnej i sztucznej, tkanin sztucznych i naturalnych oraz filcu. Co wsp\xf3lnego ma butapren z mikro pieskiem, kt\xf3ry szuka\u0142 domu?",par2:"O dziwo bardzo wiele! Adu\u015b, 3+, jest pieskiem spokojnym, delikatnym, grzecznym i bardzo uczuciowym. Najch\u0119tniej ca\u0142ymi dniami przytula\u0142by si\u0119 do swojego Pana. Jest jak przyklejony na butapren. Ci\u0119\u017cko go odlepi\u0107. No bo i po co odlepia\u0107, skoro to taka przyjemnie dla obu stron?"},{id:16,dogName:"Klara",url:"klara",dogStatus:"withHome",par1:"Urocza suczka o ponadprzeci\u0119tnym temperamencie.",par2:"Kocha ludzi , kocha dzieci, kocha inne zwierz\u0119ta ....ona wszystko bardzo kocha!"},{id:17,dogName:"Tobiasz",url:"tobiasz",dogStatus:"withHome",par1:"Pysk ni to owczarek, ni to mops. Nie wiadomo co. Czarny, podpalany, najzwyklejszy na \u015bwiecie.",par2:"ALE! Ale rado\u015b\u0107 z ka\u017cdego dnia sp\u0119dzonego w normalnych (godnych) warunkach jest u niego tak wielka, \u017ce nie da si\u0119 tego opisa\u0107 s\u0142owami. Szaleje, biega, chce si\u0119 bawi\u0107, bardzo chce by\u0107 g\u0142askany, rozdaje buziaczki!"},{id:18,dogName:"Atos",url:"atos",dogStatus:"withHome",par1:"Z wygl\u0105du niepozorny, skromny, a przy tym genialny sportowiec. Niesamowicie skoczny, ch\u0119tny do biegania, zabaw, wszystkiego co jest zwi\u0105zane z ruchem. Ro\u015bnie nam mistrz, ale jak ka\u017cdy \u201epodlotek\u201d potrzebuje troch\u0119 szlifu. St\u0105d, genialny sportowiec poszukuje trenera!",par2:"Atos zgadza si\u0119 z innymi psami, wr\u0119cz do nich lgnie. Kocha ludzi i dzieci, jest bardzo ca\u0142u\u015bny, troch\u0119 szalony. Piesek jest bardzo aktywny, musi sobie poskaka\u0107 i pobiega\u0107. Jak na mistrza przysta\u0142o najpewniej b\u0119dzie postaci\u0105 nietuzinkow\u0105..."}],ne=(i(107),i.p+"static/media/stella.649fa0d6.jpg"),re=i.p+"static/media/maksio.2b21c131.jpg",de=i.p+"static/media/sylwek.5405cf50.jpg",le=function(){var e=function(e){switch(e){case"stella":return ne;case"maksio":return re;case"sylwek":return de;default:return re}},a=se.filter((function(e){return"toAdopt"===e.dogStatus})).map((function(a){var i=a.id,t=a.dogName,o=a.url;return Object(m.jsxs)(l.b,{to:"psy/".concat(o),className:"dog dog--to-adopt",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"dog__picture",children:Object(m.jsx)("img",{src:e(o),alt:t})}),Object(m.jsx)("p",{className:"dog__text",children:t})]},i)}));return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify adoption",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Adopcja"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Temat rzeka. O adopcji bezpa\u0144skich zwierz\u0105t napisano ju\u017c chyba wszystko. Bezspornie jest to forma pomocy udzielona komu\u015b, kto nie potrafi obroni\u0107 si\u0119 sam i jest ca\u0142kowicie zale\u017cny od cz\u0142owieka."}),Object(m.jsx)("blockquote",{className:"home-page__quote",children:"\u201eAdoptuj\u0105c jednego psa nie zmienisz ca\u0142ego \u015bwiata, ale\xa0zmienisz \u015bwiat tego psa\u201d."}),Object(m.jsx)("p",{children:"I\xa0to ju\u017c wystarczaj\u0105co du\u017co, aby walczy\u0107 o\xa0jednego psa, ka\u017cdego po kolei."}),Object(m.jsxs)("div",{className:"adoption__contact-box",children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"adoption__contact",children:[Object(m.jsx)("h3",{children:"Kontakt w sprawie adopcji:"}),Object(m.jsx)("address",{children:Object(m.jsx)("a",{href:"mailto:fpz@matuzalki.pl",children:"e-mail: fpz@matuzalki.pl"})}),Object(m.jsx)("address",{children:Object(m.jsx)("a",{href:"tel:+48519499344",children:"tel.: 519 499 344 (ELA)"})})]}),Object(m.jsx)("div",{className:"home-page__support",children:Object(m.jsx)("strong",{children:'Je\u017celi nie odbieramy to znaczy, \u017ce pracujemy, karmimy sfor\u0119, lub jeste\u015bmy u veta - wtedy prosimy o SMSa z has\u0142em "ADOPCJA_imi\u0119 psa" - oddzwonimy'})})]}),Object(m.jsx)("strong",{children:"*Wszystkie zwierz\u0119ta przekazywane do adopcji s\u0105 odrobaczone, zaszczepione i po zabiegu kastracji/sterylizacji."}),Object(m.jsx)("a",{href:"https://www.facebook.com/matuzalki.adopcje",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Aby by\u0107 na bie\u017c\u0105co odwied\u017a nasz profil na Facebooku - Matuzalki Adopcje."})}),Object(m.jsx)("h3",{children:"Pieski gotowe do adopcji:"}),Object(m.jsx)("div",{className:"dogs-box",children:a}),Object(m.jsx)(O,{text:"Je\u017celi marzysz o psiaku, ale obecnie nie masz mo\u017cliwo\u015b\u0107 pe\u0142noetatowej opieki, rozwa\u017c adopcj\u0119 wirtualn\u0105",addClass:"outstanding",addClass2:"center",link:"/adoptuj-wirtualnie"})]})},je=i.p+"static/media/donek.23f42ffc.jpg",me=function(){var e=function(e){switch(e){case"stella":return je;case"sylwek":return de;default:return je}},a=se.filter((function(e){return"toAdoptVirtually"===e.dogStatus})).map((function(a){var i=a.id,t=a.dogName,o=a.url;return Object(m.jsxs)(l.b,{to:"psy/".concat(o),className:"dog dog--to-adopt",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"dog__picture",children:Object(m.jsx)("img",{src:e(o),alt:t})}),Object(m.jsx)("p",{className:"dog__text",children:t})]},i)}));return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify adoption",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Adoptuj wirtualnie i daj wiar\u0119 w lepsze jutro!"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Adopcja wirtualna nie wymaga wielkiego wysi\u0142ku. Polega na wirtualnej \u201eopiece\u201d nad wybranym psiakiem, poprzez pomoc w jego utrzymaniu, leczeniu i wy\u017cywieniu. W praktyce polega to na deklaracji comiesi\u0119cznych wp\u0142at na rzecz wybranego przez Pa\u0144stwa podopiecznego (w kwestii jej wysoko\u015bci oraz d\u0142ugo\u015bci pomocy to Pa\u0144stwo s\u0105 jedynymi decydentami)."}),Object(m.jsx)("h4",{children:"PO CO?"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Stare, chore, nierasowe. To takim psom najtrudniej znale\u017a\u0107 nowy dom. Zwyczajnie nikt ich nie chce. I cho\u0107by\u015bmy stawali na rz\u0119sach, cz\u0119sto rzeczywisto\u015b\u0107 okazuje si\u0119 brutalna, takiemu psu nie da si\u0119 znale\u017a\u0107 domu. W O\u015brodku maj\u0105 zapewnione miejsce do ko\u0144ca swoich dni. B\u0119dziemy je kocha\u0107, opiekowa\u0107 si\u0119 nimi i piel\u0119gnowa\u0107 jak najlepiej potrafimy. To takie psy w O\u015brodku mieszkaj\u0105 latami, wymagaj\u0105 zwi\u0119kszonej opieki weterynaryjnej, cz\u0119sto specjalistycznej karmy, lek\xf3w, st\u0105d wymagaj\u0105 najwi\u0119kszych nak\u0142ad\xf3w finansowych. Adopcja wirtualna = comiesi\u0119czny datek na rzecz konkretnego psa, stanowi \u015brodek do celu \u2013 zapewnienie jak najlepszych warunk\xf3w bytowych."}),Object(m.jsx)("h4",{children:"JAK TO ZROBI\u0106?"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Technicznie jest to niezwykle proste. Wybieracie Pa\u0144stwo pieska, kt\xf3remu decydujecie si\u0119 pom\xf3\u0107 (album \u201eAdopcje Wirtualne\u201d), kontaktujecie si\u0119 z Nami, rozmawiamy o aktualnych potrzebach danego psa, ustalamy szczeg\xf3\u0142y i dzia\u0142amy! :)"}),Object(m.jsx)("h4",{children:"CO W ZAMIAN?"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Musicie sobie Pa\u0144stwo zdawa\u0107 spraw\u0119, i\u017c adopcja wirtualna jest form\u0105 wolontariatu. W zamian za pomoc otrzymuejcie Pa\u0144stwo dozgonn\u0105 wdzi\u0119czno\u015b\u0107 zar\xf3wno nasz\u0105 jak i naszego/Waszego podopiecznego."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Oczywi\u015bcie macie Pa\u0144stwo mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczy\u0107 w \u017cyciu tego psa, zar\xf3wno wirtualnie jak i realnie (osoby, kt\xf3re zdecyduj\u0105 si\u0119 wirtualnie adoptowa\u0107 naszych podopiecznych serdecznie zapraszamy do O\u015brodka na spacer ze \u201eswoim\u201d pupilem)."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Adopcja wirtualna to forma pomocy nie wymagaj\u0105ca nawet wstania z fotela. Otw\xf3rz serce, pom\xf3\u017c!"}),Object(m.jsxs)("div",{className:"adoption__contact",children:[Object(m.jsx)("h3",{children:"Kontakt w sprawie adopcji wirtualnej:"}),Object(m.jsx)("address",{children:Object(m.jsx)("a",{href:"mailto:fpz@matuzalki.pl",children:"e-mail: fpz@matuzalki.pl"})}),Object(m.jsx)("address",{children:Object(m.jsx)("a",{href:"tel:+48519499344",children:"tel.: 519 499 344 (ELA)"})})]}),Object(m.jsx)("div",{className:"home-page__support",children:Object(m.jsx)("strong",{children:'Je\u017celi nie odbieramy to znaczy, \u017ce pracujemy, karmimy sfor\u0119, lub jeste\u015bmy u veta - wtedy prosimy o SMSa z has\u0142em "ADOPCJA_WIRTUALNA_imi\u0119 psa" - oddzwonimy'})}),Object(m.jsx)("h3",{children:"Pieski, kt\xf3re czekaj\u0105 na Twoj\u0105 pomoc:"}),Object(m.jsx)("div",{className:"dogs-box",children:a}),Object(m.jsx)(O,{text:"Pieski gotowe do standardowej adopcji r\xf3wnie\u017c mo\u017cna wespiera\u0107 wirtualnie do czasu znalezienia nowego domu :)",addClass:"outstanding",addClass2:"center",link:"/adoptuj"})]})},ze=i.p+"static/media/manius.8e3aee19.jpg",pe=i.p+"static/media/ignas.714a06ce.jpg",ue=i.p+"static/media/misiek.5494959a.jpg",be=i.p+"static/media/vicia.1aad36c2.jpg",we=i.p+"static/media/diana.5f28c87d.jpg",ye=i.p+"static/media/pluto.8564c294.jpg",ke=i.p+"static/media/piotrus.d1ba803d.jpg",he=(i(25),function(){var e=function(e){switch(e){case"manius":return ze;case"maksio":return re;case"sylwek":return de;case"ignas":return pe;case"misiek":return ue;case"wicia":return be;case"diana":return we;case"pluto":return ye;case"piotrus":return ke;default:return re}},a=se.filter((function(e){return"behindTheRainbow"===e.dogStatus})).map((function(a){var i=a.id,t=a.dogName,o=a.url;return Object(m.jsxs)(l.b,{to:"psy/".concat(o),className:"dog",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"dog__picture",children:Object(m.jsx)("img",{src:e(o),alt:t})}),Object(m.jsx)("p",{className:"dog__text",children:t})]},i)}));return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Po drugiej stronie t\u0119czy..."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Zawsze jest nam smutno kiedy odchodzi Matuzalek, ale wiemy \u017ce to nieuniknione. Cieszymy si\u0119,\u017ce cho\u0107 na chwilk\u0119 dali\u015bmy mu poczu\u0107 co to cz\u0142owiecza mi\u0142o\u015b\u0107 i szacunek dla zwierz\u0119cia. Do zobaczenia Anio\u0142ki :(."}),Object(m.jsx)("div",{className:"dogs-box",children:a})]})}),ge=[i.p+"static/media/jancio1.8ed68a37.jpg",i.p+"static/media/jancio2.68cf0695.jpg",i.p+"static/media/jancio3.ad61da58.jpg",i.p+"static/media/jancio4.4727bdb4.jpg",i.p+"static/media/jancio5.d22e0207.jpg",i.p+"static/media/jancio6.a1c14994.jpg",i.p+"static/media/Jancio.51828db0.png"],Oe=["Ja\u0144cio...","...tak wygl\u0105da\u0142 kiedy do nas trafi\u0142...","...zosta\u0142 oskalpowany przez wnyki","...","Tutaj ju\u017c w pe\u0142nej formie, kiedy przez lata rz\u0105dzi\u0142 sfor\u0105 :)","Niezw\u0142oczna amputacja \u0142apki zaraz po zdiagnozowaniu mi\u0119saka dawa\u0142a nadziej\u0119 na szybki powr\xf3t do zdrowia...","W\u0142a\u015bnie tak chcemy go zapami\u0119ta\u0107!"],fe=function(){var e=Object(t.useState)(!1),a=Object(d.a)(e,2),i=a[0],o=a[1],c=function(){return o((function(e){return!e}))};return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Ja\u0144cio - samiec alfa naszej sfory. Pies, kt\xf3ry nauczy\u0142 nas rozmawia\u0107 ze zwierz\u0119tami."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Kolejna smutna historia. Ja\u0144cio zosta\u0142 oskalpowany przez wnyki. Znaleziono go ledwie \u017cywego na polu gdzie\u015b mi\u0119dzy Piecowicami a Bielaw\u0105. Skrajnie wycie\u0144czony, w aucie traci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jego g\u0142owa opleciona jest zaci\u015bni\u0119t\u0105 stalow\u0105 link\u0105, kt\xf3ra rozci\u0119\u0142a policzki i kark uniemo\u017cliwiaj\u0105c picie i po\u0142ykanie pokarm\xf3w. Uratowany przez lekarzy z Kliniki Uniwersytetu Przyrodniczego wyr\xf3s\u0142 na wspania\u0142ego, wiernego psa. Rozci\u0119te policzki nie zros\u0142y sie, wi\u0119c przy jedzeniu musia\u0142 sie troch\u0119 napracowywa\u0107."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Swoj\u0105 si\u0142a charakteru, spokojem, psi\u0105 m\u0105dro\u015bci\u0105 i brakiem agresji wzbudza\u0142 zaufanie w\u015br\xf3d ps\xf3w. Ca\u0142a sfora by\u0142a mu pos\u0142uszna i wiernie w niego wpatrzona. To on rozwi\u0105zywa\u0142 konflity mi\u0119dzy psami, a niesfone i rozrabiaj\u0105ce szybko przywo\u0142ywa\u0142 do porz\u0105dku. Przez wiele lat obserwowali\u015bmy jak komunikuje sie ze zwierz\u0119tami, jak przekazuje im informacjie i egzekwuje pos\u0142usze\u0144stwo. Jego si\u0142\u0105 by\u0142 spok\xf3j, opanowanie i konsekwentne i przewidywalne dzia\u0142anie. Ngdy nie wykorzystywa\u0142 agresji i swojej si\u0142y fizycznej."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Na wiosn\u0119 2017 roku zdiagnozowano mi\u0119saka. Szybka amputacja \u0142apy i nadzieja, \u017ce jeszcze nie jest za p\xf3\u017ano..."}),Object(m.jsx)("p",{children:"...jesieni\u0105 2017 pojawi\u0142y si\u0119 przerzuty do p\u0142uc i inych organ\xf3w. W listopadzie Ja\u0144cio po\u017cegna\u0142 si\u0119 ze swoimi bra\u0107mi i z nami ....odszed\u0142 za T\u0119czowy Most."}),Object(m.jsx)(O,{text:"Zobacz galeri\u0119 zdj\u0119\u0107 Ja\u0144cia",handleClick:c,addClass:"center"}),i&&Object(m.jsx)(L,{handleIsGalleryOpen:c,images:ge,captions:Oe})]})},xe=function(){return Object(m.jsx)("div",{children:"OurResidents"})},_e=i.p+"static/media/julka1.5da9ce3a.jpg",Ne=i.p+"static/media/julka2.a1e7c60b.jpg",Pe=i.p+"static/media/stefanek1.cf450b3e.jpg",ve=i.p+"static/media/stefanek2.cebf5884.jpg",Se=i.p+"static/media/pepa1.417c15c0.jpg",Ae=i.p+"static/media/tytus1.28b631b1.jpg",Me=i.p+"static/media/lucek1.23b2d869.jpg",Ce=i.p+"static/media/kotek1.5a0fab8f.jpg",Ie=i.p+"static/media/kotek2.6cc37638.jpg",Te=i.p+"static/media/nina1.3c17d9cd.jpg",We=i.p+"static/media/misza1.39e2cfff.jpg",Le=i.p+"static/media/kostek1.51139e2c.jpg",Ke=i.p+"static/media/pepe1.690e2c9d.jpg",Ze=i.p+"static/media/lala1.19363b4e.jpg",Be=i.p+"static/media/szymon1.1913b682.jpg",Re=i.p+"static/media/kostek.e805f695.jpg",Je=i.p+"static/media/pepe.014d53dd.jpg",Ee=i.p+"static/media/pepezpiotrkiem.e38553cb.jpg",De=i.p+"static/media/pepezul.4c2f6152.jpg",Fe=i.p+"static/media/lalkawparku.16c579e7.jpg",Ue=i.p+"static/media/lalkanapleckach.e63a7780.jpg",Ge=i.p+"static/media/lalkawsamochodzie.29376c65.jpg",He=i.p+"static/media/szymonkolderka.7e0de1cd.jpg",Ve=i.p+"static/media/szymon.66094172.jpg",Ye=i.p+"static/media/liza.511893a4.jpg",qe=i.p+"static/media/witek.4c9e31a6.jpg",Qe=i.p+"static/media/zuzia.120c1b73.jpg",Xe=i.p+"static/media/adus.a965d521.jpg",$e=i.p+"static/media/klara.137f8498.jpg",ea=i.p+"static/media/tobiasz.60938b4d.jpg",aa=i.p+"static/media/atos.a5228a56.jpg",ia=[_e,Ne,Pe,ve,Se,Ae,Me,Ce,Ie,Te,We,Le,Ke,Ze,Be],ta=["Julka - teraz ju\u017c LUSIA!","...pies obronny!","Stefanek rozpoczyna radosne \u017cycie...","...w prawdziwym \u0142\xf3\u017ceczku :)","Pepa te\u017c ma ju\u017c sw\xf3j szcz\u0119\u015bliwy dom!","Tytus zamieszka\u0142 przy g\xf3rce S\u0142owia\u0144skiej.","Lucek (vel Ciapek) swoje szcz\u0119\u015bcie odnalaz\u0142 w Kie\u0142czowie","Happy endem sko\u0144czy\u0142a si\u0119 te\u017c historia kociej mamy i jej tr\xf3jki ma\u0142ych koci\u0105t...","...tutaj ju\u017c w drodze do nowych domk\xf3w :)","Nina","Misza","Kostek - jego histori\u0119 opisali\u015bmy ni\u017cej :)","Pepe w blasku zachodz\u0105cego s\u0142o\u0144ca... (jego histori\u0119 r\xf3wnie\u017c przeczytasz poni\u017cej :))","Lala (z opowie\u015bci poni\u017cej) w swoim naturalnym \u015brodowisku ;)","Szymon w parku."],oa=function(){var e=Object(t.useState)(!1),a=Object(d.a)(e,2),i=a[0],o=a[1],c=function(){return o((function(e){return!e}))},s=function(e){switch(e){case"liza":return Ye;case"witek":return qe;case"zuzia":return Qe;case"adus":return Xe;case"klara":return $e;case"tobiasz":return ea;case"atos":return aa;default:return Ze}},n=se.filter((function(e){return"withHome"===e.dogStatus})).map((function(e){var a=e.id,i=e.dogName,t=e.url;return Object(m.jsxs)(l.b,{to:"psy/".concat(t),className:"dog dog--to-adopt",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"dog__picture",children:Object(m.jsx)("img",{src:s(t),alt:i})}),Object(m.jsx)("p",{className:"dog__text",children:i})]},a)}));return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Im si\u0119 uda\u0142o!"}),Object(m.jsxs)("p",{children:["Za ka\u017cdym razem kiedy jaki\u015b Matuzalek znajduje kochaj\u0105cy dom, nasze serca rosn\u0105. Daje nam to pewno\u015b\u0107, \u017ce nasza praca ma sens. Razem mo\u017cemy sprawi\u0107 by ta sekcja stale si\u0119 rozrasta\u0142a ",Object(m.jsx)(j.b,{})]}),Object(m.jsx)(O,{text:"Zobacz galeri\u0119 szcz\u0119\u015bliwych Matuzalk\xf3w",addClass:"center",handleClick:c}),i&&Object(m.jsx)(L,{handleIsGalleryOpen:c,images:ia,captions:ta}),Object(m.jsx)("h3",{children:"A oto kilka radosnych historii. Czekamy r\xf3wnie\u017c na opowie\u015b\u0107 od Ciebie :)"}),Object(m.jsxs)("div",{className:"they-found-home",children:[Object(m.jsx)("h4",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Kostek..."}),Object(m.jsx)("img",{src:Re,alt:"Kostek z mam\u0105",className:"they-found-home__dog-image"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Przygarni\u0119ty pod koniec marca 2016 roku z wroc\u0142awskiego schroniska senior, odzyska\u0142 nadziej\u0119 i ch\u0119\u0107 do \u017cycia. Ka\u017cdego dnia zaskakiwa\u0142 nas udowadniaj\u0105c, \u017ce matuzalek po przej\u015bciach, chorobach i ci\u0119\u017ckim \u017cyciu potrafi cieszy\u0107 si\u0119 i by\u0107 szcz\u0119\u015bliwym."}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:'Kostu\u015b mia\u0142 zosta\u0107 z nami do ko\u0144ca.... a tu nagle, w pewn\u0105 kwietniow\u0105 sobot\u0119, pojawili si\u0119 Dominika i Kuba, kt\xf3rzy chcieli "co\u015b" od nas adoptowa\u0107. Kiedy zobaczyli Kostka, jego otwarto\u015b\u0107, rado\u015b\u0107 i ch\u0119\u0107 kontaktu zapragn\u0119li go mie\u0107!!! Tym samym Kostek dosta\u0142 od losu cudowny, kochaj\u0105cy dom na spokojn\u0105 i bezpieczn\u0105 staro\u015b\u0107.'}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Tym samym ju\u017c w niedziel\u0119 rano Kostek m\xf3g\u0142 spr\xf3bowa\u0107 jak wygodne jest jego nowe, w\u0142asne (!!!) kojo. Wraz z dwoma kotami zamieszka\u0142 w ...Szwajcarii :) ale b\u0119dzie te\u017c cz\u0119sto zagl\u0105da\u0142 do Wroc\u0142awia."})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"they-found-home",children:[Object(m.jsx)("h4",{className:"they-found-home__dog-history",children:'Czerwiec 2016 - "Pepe jest m\xf3j!"'}),Object(m.jsx)("img",{src:Je,alt:"Pepe",className:"they-found-home__dog-image they-found-home__dog-image--right"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Jeste\u015bmy troch\u0119 ob\u0142\u0105kani, to przyznajemy bez bicia i zb\u0119dnej skromno\u015bci. Ale dobrze nam z tym. Dlaczego od tego zaczynam? Bo z do\u015bwiadczenia wiem, \u017ce tak w\u0142a\u015bnie stwierdzaj\u0105 ludzie, kt\xf3rzy nas poznaj\u0105, a wraz z nami nasz domowy inwentarz. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od Gazozo (dawniej Yulka od Mirona), p\xf3\u017aniej by\u0142 Kitajczyk (kot - my\u015bleli\u015bmy, \u017ce ratujemy go od beznadziei \u017cycia na wsi, a tak na prawd\u0119 - jak si\u0119 okaza\u0142o p\xf3\u017aniej - go porwali\u015bmy. Dluuuuga historia i lepiej, \u017ceby pozosta\u0142a nieopowiedziana). Potem pojawi\u0142 si\u0119 Fakolczyk (kot, kt\xf3ry razem z dwiema swoimi siostrami trafi\u0142 do nas jako tymczas i tak ju\u017c zosta\u0142 - siostry posz\u0142y dalej). I w ko\u0144cu Pepe."}),Object(m.jsx)("img",{src:Ee,alt:"Pepe z Piotrkiem",className:"they-found-home__dog-image they-found-home__dog-image"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:'Cz\u0119sto znajdowa\u0142am ja, albo Piotr jakie\u015b zagubione piesony. Czasem zostawa\u0142y na kilka godzin, a\u017c w\u0142a\u015bciciel si\u0119 znalaz\u0142, czasem na dob\u0119, ale zawsze po takiej przygodzie m\xf3wili\u015bmy sobie: "Nieeee, drugi pies, przy zazdrosnej Gazozo, i kotach, kt\xf3re nie ka\u017cdy pies toleruje, to najgorszy pomys\u0142". Nie mniej, gdy podczas rowerowego pikniku zobaczyli\u015bmy Pepe, takie argumenty przesta\u0142y by\u0107 wa\u017cne. Piotrek jako pierwszy stwierdzi\u0142, \u017ce Pepe jest nasz. Ja, jako \u017ce zdrowo w zwi\u0105zku odgrywa\u0107 jest w kluczowych kwestiach role dobrego i z\u0142ego gliny, m\xf3wi\u0142am, \u017ce absolutnie nie. Jednak gdy Piotrek powiedzia\u0142, \u017ce wzi\u0105\u0142 Pepe, a potem okaza\u0142o, si\u0119, \u017ce tylko \u017cartowa\u0142, jako\u015b mi si\u0119 smutno zrobi\u0142o, \u017ce jednak nie i postanowi\u0142am, \u017ce bierzemy kocha\u0107 tego pieska!'}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Pocz\u0105tki by\u0142y oczywi\u015bcie trudne. To w ko\u0144cu stworzenie, kt\xf3re jak ka\u017cdy potrzebuje si\u0119 zaaklimatyzowa\u0107 .. i w sumie my do niego r\xf3wnie\u017c. Pozostali domownicy po obw\u0105chaniu, poprychaniu, sprawdzeniu na co mo\u017cna sobie pozwoli\u0107, ju\u017c si\u0119 oswoili, my r\xf3wnie\u017c i jest najlepiej!!!!"}),Object(m.jsx)("img",{src:De,alt:"Pepe z mam\u0105",className:"they-found-home__dog-image they-found-home__dog-image--right"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Pepe to piesek kochany, spokojny, taki ma\u0142y my\u015bliciel. Czasem si\u0119 nad czym\u015b zatrybi i tak stanie i stoi i my\u015bli. Siostra moja, b\u0119d\u0105c opiekunk\u0105 tymczasow\u0105, zawiesi\u0142a mu przez to na obr\xf3\u017cce odblask rowerowy, w razie gdyby chcia\u0142 nagle si\u0119 zamy\u015bli\u0107 na jezdni. Pepe jest pieskiem starszym, dzi\u0119ki czemu szybko zaaklimatyzowa\u0142 si\u0119 w naszym zezwierz\u0119conym domu, bo jest spokojny, stonowany i rozumie wi\u0119cej ni\u017c szczeniak, kt\xf3ry wsz\u0119dzie musi wsadzi\u0107 nochal. Papiery adopcyjne podpisa\u0142am ja. Gazozo jest zapisana na Piotrka, wi\u0119c teraz jest po r\xf3wno, poza tym ja walczy\u0142am o Pepe jak lew, gdy Piotrkiem zacz\u0119\u0142y targa\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci. Teraz jest idealnie, rano wstaje w prawdzie p\xf3\u0142 godziny wcze\u015bniej, \u017ceby razem z Pio wyprowadzi\u0107 oba psy (wcze\u015bniej z Gazo chodzi\u0142 w tygodniu tylko Piotrek), ale taki poranny spacer okaza\u0142 si\u0119 czyst\u0105 przyjemno\u015bci\u0105"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Jestem bardzo, BARDZO szcz\u0119\u015bliwa z Pepka. Szczeg\xf3lnie, \u017ce nigdy nie mia\u0142am psa z ogonkiem (Gazo nie ma), a to najwspanialsze uczucie, gdy widzisz swojego kochanego piesona merdaj\u0105cego ogonkiem na Tw\xf3j widok!! :)"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Ula i Piotrek"})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"they-found-home",children:[Object(m.jsx)("h4",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Czerwiec 2016 roku okaza\u0142 si\u0119 szcz\u0119\u015bliwy r\xf3wnie\u017c dla Lali"}),Object(m.jsx)("img",{src:Ue,alt:"Pepe z mam\u0105",className:"they-found-home__dog-image"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"LAL\u0118 poznali\u015bmy podczas wolontariatu w Fundacji Matuzalki. Rudo \u2013 bia\u0142y piesek z ogromn\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105 do cz\u0142owieka i potrzeb\u0105 posiadania kogo\u015b bliskiego na wy\u0142\u0105czno\u015b\u0107. I tak to si\u0119 zacz\u0119\u0142o....:-) LALA trafi\u0142a do naszej patchworkowej rodziny osobnik\xf3w \u201epo przej\u015bciach\u201d, w sk\u0142ad kt\xf3rej wchodzi dwoje ludzi (czyli MY) oraz dwa koty: bia\u0142y Zorro i br\u0105zowo-szary Skipper. Gdy przyszli\u015bmy po raz pierwszy z Lal\u0105 do domu to Zorro rozpocz\u0105\u0142 pod drzwiami wej\u015bciowymi akcj\u0119 obrony terytorium. Efekt ca\u0142ego zaj\u0107ia by\u0142 nast\u0119puj\u0105cy: koty zamieszka\u0142y w wannie a LALA przej\u0119\u0142a sofk\u0119. Przez pierwszy tydzie\u0144 koty w panice ucieka\u0142y gdy pojawiala sie LALA (porusza\u0142y sie tylko po 1 pi\u0119trze), co z koleji j\u0105 prowokowalo do pogoni. Relacja LALI z kotami by\u0142a naszym g\u0142\xf3wnym zmartwieniem."}),Object(m.jsx)("img",{src:Ge,alt:"Pepe z Piotrkiem",className:"they-found-home__dog-image they-found-home__dog-image--right"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Na szcz\u0119\u015bcie nikt nikogo nie zjad\u0142, krew si\u0119 nie la\u0142a a mieszkanie nie zosta\u0142o zdewastowane. Jedyna strata to st\u0142uczona przez Skippera szklanka \u2013 sztuk 1.Po tygodniu ustawiania hierarchii oraz pracy z LAL\u0104 i kotami nastapi\u0142 prze\u0142om. Koty zesz\u0142y na d\xf3\u0142 a ja mog\u0142am siedzie\u0107 ze Skipperem na kolanach obok le\u017c\u0105cej LALI. Szczerze m\xf3wi\u0107, to my\u015blalam, \u017ce taki obrazek b\u0119dzie mo\u017cliwy mo\u017ce po 2 latach.LALA jest bardzo fajnym, kochanym i wdzi\u0119cznym psem. Pilnuje nas gdy \u015bpimy, chowa sie pod \u0142\xf3\u017cko podczas burzy, a gdy ju\u017c wyjdzie przytula si\u0119 do nas w \u0142\xf3\u017cku. Zupe\u0142nie jak my, LALA lubi spacery po bezdro\u017cach . Tak samo jak MY potrafi si\u0119 upiera\u0107 i nakr\u0119cic. Ale to bardzo grzeczny i wpatrzony w cz\u0142owieka Zwierzak. Na spacerach sama pilnuje si\u0119 swojego cz\u0142owieka, daje si\u0119 bez wi\u0119kszych problem\xf3w przywo\u0142a\u0107, raczej nie zaczepia innych ps\xf3w. Spokojnie zostaje w domu gdy my idziemy do pracy. Nie ma z ni\u0105 \u017cadnych k\u0142opot\xf3w."}),Object(m.jsx)("img",{src:Fe,alt:"Pepe",className:"they-found-home__dog-image"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Oboje uwa\u017camy, \u017ce decyzja o adopcji LALI to jedna z naszych najlepszych decyzji. Relacja cz\u0142owieka z psem jest nieco inna ni\u017c z kotem czy drugim cz\u0142owiekiem. Nie chc\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce lepsza czy gorsza lecz inna. To rozwijaj\u0105ce do\u015bwiadczenie. Dzi\u0119ki LALI spotykamy te\u017c sporo pozytywnych, zakr\u0119conych ludzi i to jest dla nas tak\u017ce bardzo warto\u015bciowe."}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Basia i Marcin"})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"they-found-home",children:[Object(m.jsx)("h4",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Lipiec 2016 - Historia jakich ma\u0142o"}),Object(m.jsx)("img",{src:He,alt:"Pepe z mam\u0105",className:"they-found-home__dog-image they-found-home__dog-image--right"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Szymon, wolno\u017cyj\u0105cy pies z ul. Truskawkowej, kt\xf3ry musia\u0142 znikn\u0105\u0107 z tej ulicy, z powodu nowego w\u0142a\u015bciciela jednego z dom\xf3w, kt\xf3ry chcia\u0142 go zabi\u0107. Musia\u0142 nauczy\u0107 si\u0119 \u017cycia w O\u015brodku. P\xf3\u017aniej baaaaardzo d\u0142ugo czeka\u0142 na ten jeden jedyny dom."}),Object(m.jsx)("img",{src:Ve,alt:"Pepe z Piotrkiem",className:"they-found-home__dog-image"}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:'Szymek i jego nowi w\u0142a\u015bciciele udowonili, \u017ce wszystko jest mo\u017cliwe. "Szymon jest cudowny! To najfajniejszy i najm\u0105drzejszy piesek z jakim kiedykolwiek mieli\u015bmy do czynienia. Jest niesamowicie grzeczny i zawsze wie jak si\u0119 zachowa\u0107. Odk\u0105d jest u nas zwiedzi\u0142 ju\u017c troch\u0119 Polski i \u017caden \u015brodek transportu nie jest mu obcy, wsz\u0119dzie gdzie si\u0119 pojawia wzbudza zachwyt :). Odkryli\u015bmy tak\u017ce jego zami\u0142owanie do k\u0105pieli b\u0142otnych i \u015bmiemy przypuszcza\u0107, \u017ce jest to pies b\u0142otno-l\u0105dowy :). Nie mogli\u015bmy lepiej trafi\u0107 je\u015bli chodzi o adopcje pieska i jeszcze raz ogromnie dzi\u0119kujemy ekipie Matuzalki za przechowanie dla nas takiego skarbu :):):)"'}),Object(m.jsx)("p",{className:"they-found-home__dog-history",children:"Ola i Adam"})]}),Object(m.jsx)("h3",{children:"I jeszcze wi\u0119cej szcz\u0119\u015bciarzy:"}),Object(m.jsx)("div",{className:"dogs-box",children:n})]})},ca=i.p+"static/media/butchers.f135891f.png",sa=i.p+"static/media/kamil_hala.1d29caba.png",na=i.p+"static/media/3m.778703fd.png",ra=i.p+"static/media/bnymellon.19f143eb.png",da=i.p+"static/media/creditsuisse.6aa738a0.png",la=i.p+"static/media/ibisnovotel.8a1d274c.png",ja=i.p+"static/media/monikagaz.739c63c9.png",ma=i.p+"static/media/volvo.a487f7be.png",za=[{id:1,title:"Butcher's Polska",href:"http://www.butcherspetcare.com/",img:"butcherS"},{id:2,title:"KAMIL HALA Fashion Designe",href:"https://www.facebook.com/Kamil-Hala-Fashion-Designer-614394678577247/",img:"kamil_hala"},{id:3,title:"3M Poland o/WROC\u0141AW",href:"#",img:"3m"},{id:4,title:"VOLVO POLSKA Sp. Z o.o.",href:"#",img:"volvo"},{id:5,title:"CREDIT SUISSE EMEA o/WROC\u0141AW (IT)",href:"#",img:"creditsuisse"},{id:6,title:"BNY MELLON Sp. z o.o. o/WROC\u0141AW",href:"#",img:"bnymellon"},{id:7,title:"NOVOTEL & IBIS WROC\u0141AW CENTRUM HOTEL",href:"#",img:"ibisnovotel"},{id:8,title:"Monika Nowoci\u0144ska i przyjaciele :) GAZ-SYSTEM WROC\u0141AW",href:"#",img:"monikagaz"}],pa=(i(108),function(){var e=function(e){switch(e){case"butcherS":return ca;case"kamil_hala":return sa;case"3m":return na;case"bnymellon":return ra;case"creditsuisse":return da;case"ibisnovotel":return la;case"monikagaz":return ja;case"volvo":default:return ma}},a=za.map((function(a){var i=a.id,t=a.title,o=a.href,c=a.img;return Object(m.jsx)("a",{href:o,target:"_blank",rel:"noreferrer",className:"support__donor",children:Object(m.jsxs)("figure",{className:"support__donor__figcaption",children:[Object(m.jsx)("img",{src:e(c),alt:"Butcher's"}),Object(m.jsx)("figcaption",{className:"support__donor__description",children:t})]})},i)}));return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Oni nas wsparli"}),Object(m.jsx)("h4",{children:"Wspieraj\u0105, dowo\u017c\u0105 karm\u0119, koce/r\u0119czniki, wszelkie psie akcesoria, sprz\u0105taj\u0105, piel\u0119gnuj\u0105 zwierz\u0119ta, buduj\u0105 z nami budynki dla zwierz\u0105t. S\u0105 zawsze, gdy potrzebna jest pomoc. Nigdy nie odmawiaj\u0105. Zawsze gotowi, by nie\u015b\u0107 pomoc komu\u015b, kto nie potrafi obroni\u0107 si\u0119 sam\u2026"}),Object(m.jsx)("h4",{children:"Bez nich nie mieliby\u015bmy racji bytu. Fundacja Pomocy Zwierz\u0119tom \u201eMatuzalki\u201d to nasze wsp\xf3lne dzie\u0142o. Poznajcie ich:"}),Object(m.jsx)("div",{className:"support__donors-box",children:a})]})}),ua=(i(109),function(){return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:"Jak nam pom\xf3c?"}),Object(m.jsx)("p",{children:"Jako fundacja \u201enon profit\u201d nie generujemy zysk\xf3w, nie mamy etat\xf3w, czy \u201eum\xf3w zleconych\u201d- wszyscy cz\u0142onkowie fundacji to wolontariusze, kt\xf3rzy nie otrzymuj\u0105 jakichkolwiek wynagrodze\u0144 za prac\u0119 na rzecz zwierz\u0105t. Robimy to bo kochamy pomaga\u0107 zwierz\u0119tom. "}),Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)("h3",{className:"support__subtitle",children:"Je\u015bli mo\u017cesz, przeka\u017c darowizn\u0119:"}),Object(m.jsxs)("div",{className:"home-page__support",children:[Object(m.jsx)("h3",{style:{margin:0},children:"ING BANK \u015aL\u0104SKI:"}),Object(m.jsx)("strong",{style:{textAlign:"center"},children:"57 1050 1575 1000 0090 3092 7736"}),Object(m.jsx)("h4",{style:{marginBottom:4},children:"Wp\u0142aty spoza Polski (euro)"}),Object(m.jsx)("strong",{children:"Kod SWIFT : INGBPLPW"}),Object(m.jsx)("strong",{style:{textAlign:"center"},children:"PL 35 1050 1575 1000 0090 3092 7744"})]})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"support__krs",children:[Object(m.jsx)("h3",{className:"support__subtitle",children:"Mo\u017cesz r\xf3wnie\u017c przekaza\u0107 sw\xf3j 1% podatku - to realna pomoc, kt\xf3ra nic Ci\u0119 nie kosztuje."}),Object(m.jsx)("h4",{children:"KRS: 0000615358"}),Object(m.jsx)("div",{className:"support-large__image support-large__image--small support__krs__image",children:Object(m.jsx)("img",{src:C,alt:"KRS"})})]}),Object(m.jsx)("p",{children:"Zebrane \u015brodki w ca\u0142o\u015bci przeznaczamy na utrzymanie zwierz\u0105t i\xa0ca\u0142ego Matuzalkowa, czego miesi\u0119czny koszt wynosi ok. 10 000 z\u0142otych. Na co wydajemy a\u017c tyle pieni\u0119dzy?...:"}),Object(m.jsxs)("ul",{children:[Object(m.jsx)("li",{children:"Jedzenie (gotowane + specjalistyczne) - 3 000 z\u0142"}),Object(m.jsx)("li",{children:"Obs\u0142uga weterynaryjna - 3 000 z\u0142"}),Object(m.jsx)("li",{children:"Leki \u2013 1 500 z\u0142"}),Object(m.jsx)("li",{children:"Utrzymanie O\u015brodka (media, ogrzewanie, paliwo) - 1 500 z\u0142"}),Object(m.jsx)("li",{children:"Koszty sta\u0142e (ksi\u0119gowo\u015b\u0107, ubezpieczenia etc.) \u2013 750 z\u0142"})]}),Object(m.jsx)("p",{children:"Cz\u0119\u015b\u0107 z tych koszt\xf3w (media, paliwo, wyposa\u017cenie) pokrywamy z\xa0prywatnych \u015brodk\xf3w."}),Object(m.jsx)("div",{children:Object(m.jsx)("h3",{children:"Je\u017celi chcia\u0142(a)by\u015b wesprze\u0107 nas w\xa0inny spos\xf3b (na przyk\u0142ad przekaza\u0107 karm\u0119 czy pom\xf3c jako wolontariusz), skontaktuj si\u0119 z\xa0nami bezpo\u015brednio. Porozmawiamy o\xa0naszych aktualnych potrzebach."})}),Object(m.jsx)(O,{text:"Kontakt do nas",addClass:"center",link:"/kontakt"})]})}),ba=i(30),wa=(i(110),function(e){var a=e.text,i=e.dogName,t=Object(m.jsx)(m.Fragment,{children:Object(m.jsxs)("div",{className:"modal__content",children:["Adoptuj wirtualnie"===a&&Object(m.jsx)(m.Fragment,{children:Object(m.jsxs)("p",{children:["Adoptuj wirtualnie, wp\u0142acaj\u0105c wybran\u0105 przez siebie kwot\u0119 na konto nr: ",Object(m.jsx)("strong",{children:"57 1050 1575 1000 0090 3092 7736"}),", z dopiskiem: ",Object(m.jsxs)("strong",{children:[i,"/adopcja wirtualna"]})]})}),"Adoptuj"===a?Object(m.jsx)("p",{children:"Napisz lub zadzwo\u0144:"}):Object(m.jsxs)("p",{children:["By dowiedzie\u0107 si\u0119 czego ",i," aktualnie potrzebuje, skontaktuj si\u0119 z nami. Porozmawiamy!"]}),Object(m.jsx)("address",{children:Object(m.jsx)("a",{href:"mailto:fpz@matuzalki.pl",children:"e-mail: fpz@matuzalki.pl"})}),Object(m.jsx)("address",{children:Object(m.jsx)("a",{href:"tel:+48519499344",children:"tel.: 519 499 344 (Ela)"})}),Object(m.jsxs)("p",{children:['(Je\u017celi nie odbieramy, prosimy o\xa0SMSa z\xa0has\u0142em "ADOPCJA_',"Adoptuj wirtualnie"===a&&"WIRTUALNA_",i.toUpperCase(),'" - oddzwonimy)']})]})});return Object(m.jsx)(ba.a,{trigger:Object(m.jsxs)("button",{className:"button",children:[" ",a," "]}),modal:!0,lockScroll:!0,children:function(e){return Object(m.jsxs)("div",{className:"modal",children:[Object(m.jsx)("button",{className:"modal__close",onClick:e,children:"\xd7"}),Object(m.jsx)("h2",{className:"modal__header",children:"Dzi\u0119kujemy! Jeste\u015b ju\u017c o krok by odmieni\u0107 psie \u017cycie i\xa0zyska\u0107 prawdziwego PSIjaciela\xa0:)"}),t]})}})}),ya=(i(111),i.p+"static/media/stella1.721bb83b.png"),ka=i.p+"static/media/stella2.f2a632c1.jpg",ha=function(){var e=Object(n.g)().pathname,a=Object(n.f)(),i=se.find((function(a){return a.url===e.slice(5)})),o=i.dogName,c=i.dogStatus,s=i.par1,r=i.par2,l=i.url,j=i.strongInfo,z=i.link,p=i.linkInfo,u=i.link2,b=i.linkInfo2,w=i.isGallery,y=a.goBack,k=function(e){switch(e){case"stella":return{img:[ya,ka],caption:["Stella z misiem :)","I jak jej nie kocha\u0107...?"]};case"maksio":return re;default:return{img:[ya,ka],caption:["Stella z misiem :)","I jak jej nie kocha\u0107...?"]}}},h=Object(t.useState)(!1),g=Object(d.a)(h,2),f=g[0],x=g[1],_=function(){return x((function(e){return!e}))};return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify",children:[Object(m.jsx)("h2",{children:o}),Object(m.jsxs)("div",{className:"dog-page",children:[Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)("p",{children:s}),Object(m.jsx)("p",{children:r}),Object(m.jsx)("strong",{children:j}),Object(m.jsx)("p",{children:Object(m.jsx)("a",{href:z,target:"_blank",rel:"noreferrer",children:p})}),Object(m.jsx)("p",{children:Object(m.jsx)("a",{href:u,target:"_blank",rel:"noreferrer",children:b})}),w&&Object(m.jsx)(O,{text:"Zobacz wi\u0119cej zdj\u0119\u0107",handleClick:_,addClass:"center"}),f&&Object(m.jsx)(L,{handleIsGalleryOpen:_,images:k(l).img,captions:k(l).caption})]}),Object(m.jsx)("div",{className:"dog-page__img-box",children:Object(m.jsx)("img",{src:function(e){switch(e){case"manius":return ze;case"maksio":return re;case"sylwek":return de;case"ignas":return pe;case"misiek":return ue;case"wicia":return be;case"diana":return we;case"pluto":return ye;case"piotrus":return ke;case"stella":return ne;case"donek":return je;case"liza":return Ye;case"witek":return qe;case"zuzia":return Qe;case"adus":return Xe;case"klara":return $e;case"tobiasz":return ea;case"atos":return aa;default:return re}}(l),alt:o})}),"withHome"===c&&Object(m.jsxs)("div",{className:"mission-completed",children:[Object(m.jsx)("span",{children:"Misja: Nowy dom -"}),Object(m.jsx)("strong",{children:"- WYKONANA!"})]})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"dog-page__buttons-box",children:[("toAdopt"===c||"toAdoptVirtually"===c)&&Object(m.jsx)(wa,{text:"Adoptuj wirtualnie",dogName:o}),"toAdopt"===c&&Object(m.jsx)(wa,{text:"Adoptuj",dogName:o}),Object(m.jsx)(O,{text:"Wr\xf3\u0107 do pozosta\u0142ych piesk\xf3w",handleClick:y})]})]})},ga=(i(112),function(){return Object(m.jsxs)("main",{className:"article article--justify contact",children:[Object(m.jsx)("h2",{className:"contact__title",children:"Kontakt do nas"}),Object(m.jsxs)("section",{className:"contact__data",children:[Object(m.jsxs)("address",{className:"contact__data__address",children:[Object(m.jsx)("h3",{children:'Fundacja Pomocy Zwierz\u0119tom "MATUZALKI"'}),Object(m.jsx)("span",{className:"contact__data__address__title",children:"Adres O\u015brodka i do korespondencji:"}),Object(m.jsx)("span",{children:"55-093 Rak\xf3w 9c"}),Object(m.jsx)("br",{}),Object(m.jsx)("span",{className:"contact__data__address__title",children:"Biuro:"}),Object(m.jsxs)("span",{children:["ul. Miernicza 28",Object(m.jsx)("br",{}),"50-435 Wroc\u0142aw",Object(m.jsx)("br",{}),Object(m.jsx)("a",{href:"tel:713157351",children:"tel. 71 315 73 51"}),Object(m.jsx)("br",{}),"(czynne pon.-pt. 9-12; ",Object(m.jsx)("br",{}),"czwartek ",Object(m.jsx)("strong",{children:"nieczynne"}),")"]})]}),Object(m.jsxs)("p",{children:["NIP: 8961550958",Object(m.jsx)("br",{}),"REGON: 364308983",Object(m.jsx)("br",{}),"KRS: 0000615358"]})]}),Object(m.jsxs)("section",{className:"contact__members",children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"contact__member",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Miron Chmielewski (administracja fundacji, media, interwencje, wsparcie, dary):"}),Object(m.jsxs)("a",{href:"tel:+48518756665",children:[Object(m.jsx)(R.a,{})," 518 75 66 65"]}),Object(m.jsxs)("a",{href:"mailto:miron.chmielewski@matuzalki.pl",children:[Object(m.jsx)(j.f,{})," miron.chmielewski@matuzalki.pl"]})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"contact__member",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Ela Platt (adopcje, weterynaria):"}),Object(m.jsxs)("a",{href:"tel:+48519499344",children:[Object(m.jsx)(R.a,{})," 519 499 344"]}),Object(m.jsxs)("a",{href:"ela.platt@matuzalki.pl",children:[Object(m.jsx)(j.f,{})," ela.platt@matuzalki.pl"]})]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"contact__member",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Barbara Laskowska (oddzia\u0142 POZNA\u0143):"}),Object(m.jsxs)("a",{href:"tel:+48519499344",children:[Object(m.jsx)(R.a,{})," 519 499 344"]}),Object(m.jsxs)("a",{href:"barbara.laskowska@matuzalki.pl",children:[Object(m.jsx)(j.f,{})," barbara.laskowska@matuzalki.pl"]})]}),Object(m.jsx)("br",{}),Object(m.jsx)("a",{href:"mailto:fpz@matuzalki.pl",children:"email og\xf3lny: fpz@matuzalki.pl"})]}),Object(m.jsxs)("section",{className:"home-page__support contact__support",children:[Object(m.jsx)("h3",{style:{margin:0},children:"ING BANK \u015aL\u0104SKI:"}),Object(m.jsx)("strong",{style:{textAlign:"center"},children:"57 1050 1575 1000 0090 3092 7736"}),Object(m.jsx)("h4",{style:{marginBottom:4},children:"Wp\u0142aty spoza Polski (euro)"}),Object(m.jsx)("strong",{children:"Kod SWIFT : INGBPLPW"}),Object(m.jsx)("strong",{style:{textAlign:"center"},children:"PL 35 1050 1575 1000 0090 3092 7744"})]}),Object(m.jsx)("iframe",{src:"https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d160075.42195747368!2d17.028643425801842!3d51.178933478232786!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0x677f3d2aac65a152!2sFundacja%20Pomocy%20Zwierz%C4%99tom%20%22Matuzalki%22!5e0!3m2!1spl!2spl!4v1633101089929!5m2!1spl!2spl",width:"100%",height:"450",allowFullScreen:"",loading:"lazy",title:"map",className:"contact__map"})]})}),Oa=(i(113),function(){return Object(m.jsxs)("footer",{className:"footer",children:[Object(m.jsxs)("p",{children:["\xa9 2021 Made with ",Object(m.jsx)(j.b,{})," for Fundacja Pomocy Zwierz\u0119tom MATUZALKI"]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"footer__social-media",children:[Object(m.jsx)("a",{className:"footer__link",href:"https://www.facebook.com/matuzalki",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(m.jsx)(j.c,{})}),Object(m.jsx)("a",{className:"footer__link",href:"https://www.youtube.com/channel/UCAx3QWtR_SosGEIBy7YQf4w",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(m.jsx)(j.e,{})}),Object(m.jsx)("a",{className:"footer__link",href:"https://www.instagram.com/matuzalki/",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(m.jsx)(j.d,{})})]})]})});var fa=function(){return Object(m.jsxs)("div",{className:"App",children:[Object(m.jsx)(r,{}),Object(m.jsx)(h,{}),Object(m.jsx)(g,{}),Object(m.jsxs)(n.c,{children:[Object(m.jsx)(n.a,{path:"/o-fundacji",children:Object(m.jsx)(T,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/czlonkowie",children:Object(m.jsx)(G,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/nasze-miejsce",children:Object(m.jsx)(B,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/sprawozdania",children:Object(m.jsx)(ce,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/wolontariusze-i-psijaciele",children:Object(m.jsx)(Y,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/adoptuj",children:Object(m.jsx)(le,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/adoptuj-wirtualnie",children:Object(m.jsx)(me,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/po-drugiej-stronie-teczy",children:Object(m.jsx)(he,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/jancio",children:Object(m.jsx)(fe,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/nasi-rezydenci",children:Object(m.jsx)(xe,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/im-si\u0119-udalo",children:Object(m.jsx)(oa,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/wsparcie",children:Object(m.jsx)(ua,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/wsparli-nas",children:Object(m.jsx)(pa,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/kontakt",children:Object(m.jsx)(ga,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/psy/:url",children:Object(m.jsx)(ha,{})}),Object(m.jsx)(n.a,{path:"/",children:Object(m.jsx)(I,{})})]}),Object(m.jsx)(Oa,{})]})},xa=function(e){e&&e instanceof Function&&i.e(3).then(i.bind(null,118)).then((function(a){var i=a.getCLS,t=a.getFID,o=a.getFCP,c=a.getLCP,s=a.getTTFB;i(e),t(e),o(e),c(e),s(e)}))};s.a.render(Object(m.jsx)(o.a.StrictMode,{children:Object(m.jsx)(l.a,{children:Object(m.jsx)(fa,{})})}),document.getElementById("root")),xa()}]),[[114,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.a8ef9fec.chunk.js.map